<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Penyakit Ikan Koi &#8211; Istana Koi</title>
	<atom:link href="/jenis/penyakit/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Pusat Jual Ikan Koi Import Murah </description>
	<lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2019 09:35:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/06/istanakoi-150x150.png</url>
	<title>Penyakit Ikan Koi &#8211; Istana Koi</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Aeromonas Hydrophila: Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/aeromonas-hydrophila/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:18:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/aeromonas-hydrophila/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Aeromonas Hydrophila adalah Gejala awal ikan akan sering berdiam dan malas bergerak walaupun masih memiliki nafsu makan yang baik.. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Oral treatment dengan mencampurkan antibiotik kedalam pakan, ini hanya effektif pada ikan yang baru terinfeksi.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Ipy6nNWGkYU/XSIOKVxe1OI/AAAAAAAAFyk/4794Hm0VLwwJUp4mtpg9d_7iEa9r2NQfQCLcBGAs/s1600/Aeromonas%2BHydrophila%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Aeromonas Hydrophila &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Menjalankan usaha budidaya ikan koi memang sedikit gampang-gampang susah. Selain mengetahui cara pemberian pakannya, Anda juga harus mengetahui apa saja yang menjadi penyebab penyakit koi pada umumnya.  Jenis-jenis penyakit pada ikan koi sangatlah bervariasi Satu dari sekian banyaknya nama penyakit ikan koi adalah <a title="Aeromonas Hydrophila" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Aeromonas_hydrophila" target="_blank" rel="noopener">Aeromonas Hydrophila</a>  </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Pada ulasan ini, kami akan memaparkan kepada Anda tentang penyakit Aeromonas Hydrophila pada ikan koi secara lengkap. Ada pun kami juga memberi tips seputar cara mengobati penyakit tersebut agar tidak bertambah parah. Sehingga ikan koi dapat sembuh dan beraktifitas seperti sedia kala.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-rmQrsanO8rQ/XSIOK6Y_lrI/AAAAAAAAFyo/QczGDU1b794BUMrVsY-RA1lsV8wpQd0kgCLcBGAs/s1600/Aeromonas%2BHydrophila%2B2.png" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Aeromonas Hydrophila pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Hampir sebagian besar penyakit ikan koi disebabkan oleh kondisi air yang kotor atau tidak menyehatkan.  Feses ikan koi, sisa makanan ikan koi dan lendir ikan koi yang melebihi ambang batas menjadi asal muasal mengapa kolam ikan koi menjadi kotor. Semakin ikan koi bertambah tua dan dewasa, maka semakin banyak mucus dan feses yang dihasilkan.  Apabila kondisi kolam ikan koi dibiarkan begitu saja, tanpa adanya pembersihan, maka kualitas air akan menjadi keruh. Akibatnya, muncullah gejala penyakit <a title="Aeromonas Hydrophila" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Aeromonas_hydrophila" target="_blank" rel="noopener">Aeromonas Hydrophila</a> pada ikan koi, semacam ini: </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Gejala awal ikan akan sering berdiam dan malas bergerak walaupun masih memiliki nafsu makan yang baik.</li>
<li>Selanjutnya ikan berdiam didasar kolam dan kadang menyendiri memisahkan diri dari kawanannya.</li>
<li>Tubuh ikan memproduksi lendir (mucus) berlebihan  sehingga warnanya cenderung kusam.</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Sebagai pendiri usaha budidaya ikan koi, Anda sangat diharuskan untuk memahami dan mengenali apa saja gejala penyakit pada ikan koi, termasuk yaitu penyakit Aeromonas Hydrophila, adapun hal tersebut juga menjadi langkah pencegahan agar ikan koi yang lain tidak ikut tertular. Ikan koi yang benar-benar terserang penyakit Aeromonas Hydrophila akan mengalami gejala lanjut, mulai dari Ikan akan kehilangan nafsu makan., Muncul warna merah disekitar lembar sirip dan pangkal sirip kadang disertai pembengkakan. dan Terjadi pembengkakan pada perut bagian bawah.. </p>
</div>
</div>



<p> Bila gejala lanjut belum ditangani dengan baik. Maka, timbulah gejala akut yang sangat memprihatinkan, seperti:   </p>



<ul>
<li>Kesulitan bernafas sehingga sering berdiam di bawah pancuran</li>
<li>Pada kondisi ikan sering melakukan gerakan tidak terkontrol atau kejang-kejang</li>
<li>cacat permanen</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Ipy6nNWGkYU/XSIOKVxe1OI/AAAAAAAAFyk/4794Hm0VLwwJUp4mtpg9d_7iEa9r2NQfQCLcBGAs/s1600/Aeromonas%2BHydrophila%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Aeromonas Hydrophila pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Dibutuhkan perlakuan khusus untuk menangani penyakit ikan koi Aeromonas Hydrophila, berikut kami paparkan lima solusi tepat untuk penanganannya. Langkah penanganan ini sangat dibutuhkan agar <a href="/ikan/">ikan koi</a> yang sakit tidak cepat mati. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Aeromonas Hydrophila pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Aeromonas Hydrophila pada Ikan Koi</h3>



<p> Sebagaimana yang telah kita ketahui pada beberapa gejala-gejala Aeromonas Hydrophila, maka Anda dapat menyesuaikan pemberian obat yang tepat.  Di bawah ini merupakan cara pemberian obat untuk ikan koi, dari awal hingga akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Oral treatment dengan mencampurkan antibiotik kedalam pakan, ini hanya effektif pada ikan yang baru terinfeksi.</li>
<li>Obat lanjut: Perendaman kedalam air yang berisi antibiotik (untuk infeksi tahap lanjut)</li>
<li>Obat akut: Injeksi antibiotik (untuk infeksi ikan yang sudah akut)</li>
</ul>



<p> Namun, jika pemberian obat di atas masih belum memberikan dampak pada penyembuhan Aeromonas Hydrophila pada ikan koi.  Maka, Anda dapat melakukan pengobatan alternatif dengan bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Terramycin / Oxytetracycline</li>
<li>Sodium Sulfamerazine</li>
<li>Sodium Nifurstyrenate</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Ipy6nNWGkYU/XSIOKVxe1OI/AAAAAAAAFyk/4794Hm0VLwwJUp4mtpg9d_7iEa9r2NQfQCLcBGAs/s1600/Aeromonas%2BHydrophila%2B1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Aeromonas Hydrophila pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Penyakit merupakan sesuatu yang tidak terpisahkan dari proses perkembangan makhluk hidup, termasuk ikan koi. Maka dari itu, tidak ada salahnya apabila Anda merutinkan langkah pencegahan pada penyakit Aeromonas Hydrophila, dengan melakukan hal-hal berikut:   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Jaga parameter air kolam stabil dan sehat sehingga ikan tidak stress</li> 
<li>Jangan memasukan ikan baru tampa melalui proses karantina yang cukup (minimal 7 hari) karena infeksi ini memiliki masa laten 5 hari</li>
<li>Jika didapati ikan terinfeksi dengan ciri-ciri diatas segera pindahkan ke bak karantina untuk diobati, ikan yang masih sehat di kolam diberi pakan yang terbuat dairi 1 kg pelet yang dicampur dengan  3-5  gram Oxytetracycline</li>
</ol>



<p> Langkah pencegahan yang dilakukan secara rutin pasti akan berdampak pada kebugaran ikan koi, sehingga penyakit Aeromonas Hydrophila dapat terhindarkan. Ikan koi pun menjadi tidak stress dan dapat tumbuh sehat seperti biasanya.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/4UQGTwLUDGY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Cloudy Eye (Katarak): Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/cloudy-eye-katarak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 10:06:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/cloudy-eye-katarak/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Cloudy Eye (Katarak) adalah Mata tertutup lapisan film berwarna putih. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Pemberian antibiotik]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-bgjx4K7Bp_o/XSCh17t23SI/AAAAAAAAFws/sqbUJjlj86M7yDCeDZngYsI2nxeCuv8rgCLcBGAs/s1600/clodyeye1.jpeg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Cloudy Eye (Katarak) &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Memulai usaha budidaya ikan koi memang terdengar agak gampang-gampang susah. Selain mengetahui cara pemberian pakannya, Anda juga harus mengetahui apa saja yang menjadi penyebab penyakit koi pada umumnya.  Jenis penyakit ikan koi sangatlah beragam Satu dari beberapa banyaknya penyakit ikan koi adalah Cloudy Eye (Katarak)  </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Dalam artikel kali ini kami akan membahas lebih detail terkait penyakit <a title="Cloudy Eye (Katarak)" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Myxobacteria" target="_blank" rel="noopener">Cloudy Eye (Katarak)</a>.  Anda akan diajak untuk mengetahui bagaimana cara penanganan penyakit Cloudy Eye (Katarak) secara tepat dan benar.  Sehingga ikan koi dapat beraktifitas dan berkembang biak sebagaimana mestinya. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-eWBlJ9G93CU/XSCh2CP3_JI/AAAAAAAAFww/v7epMyPtlssiFX4I0dMWo5zAgDcl7RfRACLcBGAs/s1600/clodyeye2.jpeg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Cloudy Eye (Katarak) pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Hampir sebagian besar penyakit ikan koi disebabkan oleh kondisi air yang kotor atau tidak menyehatkan.  Air kolam yang kotor disebabkan dari banyaknya feses ikan koi, sisa makanan ikan koi, mucus atau lendir ikan koi.   Semakin bertambahnya usia ikan koi, maka jumlah lendir yang mereka produksi juga lebih banyak. Apabila jumlahnya sudah terlalu banyak, maka akan berakibat fatal pada kebersihan air kolam ikan koi.  Wajar apabila gejala penyakit Cloudy Eye (Katarak) semacam ini dapat terjadi: </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Mata tertutup lapisan film berwarna putih</li>
<li>Produksi lendir yang berlebihan</li>
<li></li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Anda selaku pihak perintis budidaya ikan koi, sangat disarankan untuk mampu mengenali apapun gejala penyakit yang terjadi pada penyakit ikan koi, salah satunya adalah penyakit Cloudy Eye (Katarak), sekaligus menjadi pencegahan terhadap ikan koi yang lain. Ikan koi yang terserang penyakit Cloudy Eye (Katarak) kemudian akan mengalami gejala lanjutan, sebagai berikut ,  dan . </p>
</div>
</div>



<p> Kalau gejala lanjut belum bisa ditanggulangi sesegera mungkin. Nyaris dipastikan gejala akut penyakit Cloudy Eye (Katarak) semacam ini akan menyerang tubuh ikan koi:  </p>



<ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-bgjx4K7Bp_o/XSCh17t23SI/AAAAAAAAFws/sqbUJjlj86M7yDCeDZngYsI2nxeCuv8rgCLcBGAs/s1600/clodyeye1.jpeg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Cloudy Eye (Katarak) pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Terdapat lima cara untuk menangani penyakit Cloudy Eye (Katarak) pada ikan koi. Penanganan terhadap penyakit ikan koi secara tepat secara langsung akan berdampak positif terhadap kelangsungan hidup ikan koi yang lain. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Cloudy Eye (Katarak) pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Cloudy Eye (Katarak) pada Ikan Koi</h3>



<p> Sebagaimana yang telah kita ketahui pada beberapa gejala-gejala Cloudy Eye (Katarak), maka Anda dapat menyesuaikan pemberian obat yang tepat.  Dibawah ini merupakan tahap-tahap pemberian obat untuk ikan koi yang dimulai dari obat awal sampai pada obat akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Pemberian antibiotik</li>
<li>Obat lanjut: anti fungal ringan</li>
<li>Obat akut: Methylene Blue</li>
</ul>



<p> Adapun, jika pemberian obat di atas masih belum berdampak pada penyembuhan penyakit Cloudy Eye (Katarak) pada <a href="/ikan/">ikan koi</a>.  Maka, Anda dapat mencoba pengobatan alternatif dengan bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Daun Binahong</li>
<li>Daun Nangka</li>
<li>Daun ketapang</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-bgjx4K7Bp_o/XSCh17t23SI/AAAAAAAAFws/sqbUJjlj86M7yDCeDZngYsI2nxeCuv8rgCLcBGAs/s1600/clodyeye1.jpeg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Cloudy Eye (Katarak) pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Sama halnya dengan manusia biasa, ikan koi juga tidak lepas dari yang disebut dengan penyakit. Oleh sebab itu, ada baiknya jika Anda melakukan pencegahan terhadap penyakit Cloudy Eye (Katarak) pada ikan Koi, dengan cara:   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Menjaga kebersihan dan kesehatan air kolam.</li> 
<li>Lakukan penggantian air 10-30% secara reguler</li>
<li>Rajin membersihkan bagian filter mekanis</li>
</ol>



<p> Dengan melakukan langkah-langkah pencegahan tersebut, maka segala jenis penyakit ikan koi, termasuk Cloudy Eye (Katarak) akan segera dapat terhindarkan.  Ikan koi pun menjadi tidak stress dan dapat tumbuh sehat seperti biasanya.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LP85IU7bhpk" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Myxosporearis: Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/myxosporearis/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 08:39:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/myxosporearis/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Myxosporearis adalah Insang yang berwarna putih atau kemerahan dan memenuhi rongga insang sehingga operculum tidak dapat menutup dengan sempurna. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat perendaman dalam Acrivlavine]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-elpnpICeMrQ/XSCh7cHJIeI/AAAAAAAAFxY/-khT18hMeqQpt3rFJl9WrPjuRsMCxziwwCLcBGAs/s1600/myxibulus1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Myxosporearis &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Merintis usaha budidaya ikan koi bagi sebagian orang memang tidak begitu mudah, namun juga tidak terlalu sulit. Selain mengetahui cara pemberian pakannya, Anda juga harus mengetahui apa saja yang menjadi penyebab penyakit koi pada umumnya.  Terdapat berbagai jenis penyakit yang seringkali menyerang tubuh ikan koi. Satu dari sekian diantaranya yaitu penyakit Myxosporearis  </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Dalam artikel ini, kami akan memberikan penjelasan kepada Anda mengenai penyakit ikan koi, Myxosporearis secara komplit. Anda akan diajak untuk mengetahui bagaimana cara penanganan penyakit Myxosporearis secara tepat dan benar.  Dengan demikian, maka ikan koi dapat kembali sehat dan mampu berkembang biak dengan lawan jenisnya. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-qFlL76rlGi0/XSCh7nS164I/AAAAAAAAFxc/XqArd1DitYkasrq1DcTLO8e0tEjqTnlcACLcBGAs/s1600/myxibulus2.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Myxosporearis pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Secara umum, penyebab terbesar dari munculnya penyakit ikan koi adalah kurangnya kebersihan pada air kolam koi. Feses ikan koi, sisa makanan ikan koi dan lendir ikan koi yang melebihi ambang batas menjadi asal muasal mengapa kolam ikan koi menjadi kotor. Jumlah lendir semakin bertambah banyak seiring usia ikan koi yang semakin tua atau dewasa. Apabila jumlahnya sudah terlalu banyak, maka akan berakibat fatal pada kebersihan air kolam ikan koi.  Akibatnya, muncullah gejala penyakit <a title="Myxosporearis" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Myxobolus" target="_blank" rel="noopener">Myxosporearis</a> pada ikan koi, semacam ini: </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Insang yang berwarna putih atau kemerahan dan memenuhi rongga insang sehingga operculum tidak dapat menutup dengan sempurna</li>
<li>Gerakan ikan tidak aktif cenderung diam dibawah pancuran</li>
<li>Sering melakukan gerakan melingkar seperti mengejar ekornya sendiri</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Sebagai pendiri usaha budidaya ikan koi, Anda sangat diharuskan untuk memahami dan mengenali apa saja gejala penyakit pada ikan koi, termasuk yaitu penyakit Myxosporearis, adapun hal tersebut juga menjadi langkah pencegahan agar ikan koi yang lain tidak ikut tertular. Ikan koi yang terserang penyakit Myxosporearis kemudian akan mengalami gejala lanjutan, sebagai berikut Sisik geripis dan warna tubuh agak pucat/gelap, Kerusakan jaringan dengan gejala klinis antara lain timbul bintil berwarna kemerah-merahan dan gangguan pada sirkulasi pernafasan akibat penghambatan konsumsi oksigen. </p>
</div>
</div>



<p> Jika gejala lanjut tersebut tidak diidentifikasi dan ditangani dengan cara yang tepat. Hampir dipastikan gejala akut penyakit Myxosporearis akan muncul, seperti:  </p>



<ul>
<li>penurunan aktivitas insang serta fungsi organ pernafasan</li>
<li>serta necrosis</li>
<li></li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-elpnpICeMrQ/XSCh7cHJIeI/AAAAAAAAFxY/-khT18hMeqQpt3rFJl9WrPjuRsMCxziwwCLcBGAs/s1600/myxibulus1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Myxosporearis pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Dalam melakukan penanganan terhadap penyakit ikan koi Myxosporearis, kami akan memaparkan lima langkah tepat yang harus dilakukan sesegera mungkin. Perlakuan atau penanganan yang dilakukan secara benar dapat memungkinkan ikan koi untuk memiliki hidup lebih lama lagi. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Myxosporearis pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Myxosporearis pada Ikan Koi</h3>



<p> Jika identifikasi pada gejala penyakit Myxosporearis sudah dilakukan, berikutnya Anda dapat bergerak pada pola pemberian obat untuk ikan koi. Di bawah ini merupakan cara pemberian obat untuk ikan koi, dari awal hingga akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: perendaman dalam Acrivlavine</li>
<li>Obat lanjut: Methylene Blue</li>
<li>Obat akut: Vaksin</li>
</ul>



<p> Apabila pemberian obat di atas masih belum berdampak positf pada penyembuhan penyakit Myxosporearis pada ikan koi.  Maka, Anda dapat mencoba obat alternatif dengan bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Daun Jambu Biji</li>
<li>Daun Pace</li>
<li>Daun Nangka</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-elpnpICeMrQ/XSCh7cHJIeI/AAAAAAAAFxY/-khT18hMeqQpt3rFJl9WrPjuRsMCxziwwCLcBGAs/s1600/myxibulus1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Myxosporearis pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Sama halnya dengan manusia biasa, ikan koi juga tidak lepas dari yang disebut dengan penyakit. Oleh sebab itu, ada baiknya jika Anda melakukan pencegahan terhadap penyakit Myxosporearis pada ikan Koi, dengan cara:   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Jaga parameter air terutama kadar amonia maksimal 0,25 ppm dan oksigen terlarut diatas 6 ppm</li> 
<li>Jaga kebersihan filter mekanis dengan membersihkannya secara reguler</li>
<li>Buang dan musnahkan ikan yang terinfeksi</li>
</ol>



<p> Langkah pencegahan yang dilakukan secara rutin pasti akan berdampak pada kebugaran ikan koi, sehingga penyakit Myxosporearis dapat terhindarkan. Ikan koi pun dapat berkembang biak dan berenang seperti sedia kala.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/4UQGTwLUDGY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Koi Herpes Virus (KHV): Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/koi-herpes-virus-khv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:10:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/koi-herpes-virus-khv/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Koi Herpes Virus (KHV) adalah Gejala khas penyakit KHV dapat dilihat dari kerusakan yang terjadi pada insang yang diawali dengan memucatnya warna insang dan selanjutnya terjadi kerusakan pada lembaran insang. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Vaksin]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-DO9lMIXOviM/XSIONpi5-0I/AAAAAAAAFzM/Ao_t6mQP5Kwbyky71QHAUsn8DqSDpg4qwCLcBGAs/s1600/Koi%2BHerpes%2BVirus%2B%2528KHV%2529%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Koi Herpes Virus (KHV) &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Melakukan pembudidayaan terhadap ikan koi sejatinya tidaklah sulit, namun juga tidak terlalu mudah.  Selain memperhatikan cara pakan terhadap ikan koi yang baik dan benar, Anda juga dituntut untuk memiliki keahlian dalam mengenali penyakit ikan koi dengan segala penyebabnya. Penyakit koi sangat bervariatif, masing-masing memiliki cara penanganan yang berbeda. Satu dari sekian banyaknya nama penyakit ikan koi adalah <a title="Koi Herpes Virus (KHV)" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cyprinid_herpesvirus_3" target="_blank" rel="noopener">Koi Herpes Virus (KHV)</a>  </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Pada pembahasan kali ini, kami akan megulas mengenai penyakit Koi Herpes Virus (KHV) pada ikan koi. Disajikan pula bagaimana caranya agar penyakit ikan koi tersebut dapat terobati dengan penanganan yang tepat dan sesegera mungkin. Sehingga ikan koi dapat kembali berenang seperti sedia kala. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-b7g8XJGQt9U/XSIONz7A8yI/AAAAAAAAFzQ/O3YpVfymFfECkAvEAG2OhLESU1iKRQxtQCLcBGAs/s1600/Koi%2BHerpes%2BVirus%2B%2528KHV%2529%2B2.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Koi Herpes Virus (KHV) pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Secara umum, penyebab terbesar dari munculnya penyakit ikan koi adalah kurangnya kebersihan pada air kolam koi. Hal ini disebabkan oleh feses ikan koi, sisa makanan ikan koi dan lendir ikan koi yang sudah diluar ambang batas. Usia koi yang bertambah tua menyebabkan jumlah lendir semakin bertambah banyak. Apabila tanpa ada tindakan pemeliharaan sama sekali, dikhawatirkan air tidak lagi menjadi jernih alias keruh. Tidak heran jika gejala penyakit Koi Herpes Virus (KHV) di bawah ini seringkali terjadi: </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Gejala khas penyakit KHV dapat dilihat dari kerusakan yang terjadi pada insang yang diawali dengan memucatnya warna insang dan selanjutnya terjadi kerusakan pada lembaran insang</li>
<li>Pada kasus serangan yang parah, insang akan mengalami pendarahan. Umumnya  terlihat kesulitan bernafas</li>
<li>Gerakannya tidak terkontrol</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Anda selaku pihak perintis budidaya ikan koi, sangat disarankan untuk mampu mengenali apapun gejala penyakit yang terjadi pada penyakit ikan koi, salah satunya adalah penyakit Koi Herpes Virus (KHV), sekaligus menjadi pencegahan terhadap ikan koi yang lain. Ikan koi yang terserang oleh penyakit Koi Herpes Virus (KHV) akan mengalami beberapa gejala lanjutan, seperti Mata terlihat cekung, Nafsu makan menurun dan Produksi lendir berlebihan diikuti dengan munculnya luka seperti melepuh disekujur badan akibat infeksi bakteri. </p>
</div>
</div>



<p> Kalau gejala lanjut belum bisa ditanggulangi sesegera mungkin. Maka, timbulah gejala akut yang sangat memprihatinkan, seperti:   </p>



<ul>
<li>Pendaran dari insang</li>
<li>Kerusakan tubuh bagian luar</li>
<li>Kematian singkat dalam waktu 2-3 hari dalam jumlah banyak</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-DO9lMIXOviM/XSIONpi5-0I/AAAAAAAAFzM/Ao_t6mQP5Kwbyky71QHAUsn8DqSDpg4qwCLcBGAs/s1600/Koi%2BHerpes%2BVirus%2B%2528KHV%2529%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Koi Herpes Virus (KHV) pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Dibutuhkan perlakuan khusus untuk menangani penyakit ikan koi Koi Herpes Virus (KHV), berikut kami paparkan lima solusi tepat untuk penanganannya. Penanganan terhadap penyakit ikan koi secara tepat secara langsung akan berdampak positif terhadap kelangsungan hidup ikan koi yang lain. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Koi Herpes Virus (KHV) pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Koi Herpes Virus (KHV) pada Ikan Koi</h3>



<p> Sebagaimana yang telah kita ketahui pada beberapa gejala-gejala Koi Herpes Virus (KHV), maka Anda dapat menyesuaikan pemberian obat yang tepat.  Berikut ini terdapat tahapan atau pola pemberian obat ikan koi, diawali dari obat awal hingga obat akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Vaksin</li>
<li>Obat lanjut: Methylene Blue</li>
<li>Obat akut: Diflubenzuron dengan takaran 1 ppm</li>
</ul>



<p> Apabila pemberian obat di atas masih belum berdampak positf pada penyembuhan penyakit Koi Herpes Virus (KHV) pada ikan koi.  Maka, Anda dapat berpindah menggunakan pengobatan alternatif bahan alami, diantaranya:   </p>



<ul>
<li>Daun Pace</li>
<li>Daun Jambu Biji</li>
<li>Daun sirsat</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-DO9lMIXOviM/XSIONpi5-0I/AAAAAAAAFzM/Ao_t6mQP5Kwbyky71QHAUsn8DqSDpg4qwCLcBGAs/s1600/Koi%2BHerpes%2BVirus%2B%2528KHV%2529%2B1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Koi Herpes Virus (KHV) pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Sebagaimana lazimnya, setiap makhluk hidup tentu tidak dapat lepas dari yang namanya penyakit.  Maka dari itu, sangat diperlukan langkah pencegahan terhadap penyakit Koi Herpes Virus (KHV) pada ikan koi, caranya sangat mudah, Anda perlu menerapkan tips berikut.   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Jangan Memasukan ikan di kolam tampa proses karantina yang cukup</li> 
<li>Pemberian Vitamin C dan bawang putih yang dicampur kedalam pakan</li>
<li>Jaga kebersihan kolam</li>
</ol>



<p> Langkah pencegahan yang dilakukan secara rutin pasti akan berdampak pada kebugaran ikan koi, sehingga penyakit Koi Herpes Virus (KHV) dapat terhindarkan. Ikan koi pun menjadi sehat dan dapat berkembang biak untuk hasil budidaya yang maksimal.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LP85IU7bhpk" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Dropsi (Pine Cone): Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/dropsi-pine-cone/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 17:23:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/dropsi-pine-cone/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Dropsi (Pine Cone) adalah Perut ikan terlihat dibagian perut ikanmembesar secara bilateral. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Memperbaiki kualitas air, dan cari penyebab utamanya]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-OyVCxG-lgl4/XSIOLni2vqI/AAAAAAAAFy0/g7A0caGC5NoI1qXxbS_QOFdGPeIIMjP0ACLcBGAs/s1600/Dropsi%2B%2528Pine%2BCone%2529%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Dropsi (Pine Cone) &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Melakukan pembudidayaan terhadap ikan koi sejatinya tidaklah sulit, namun juga tidak terlalu mudah.  Tidak hanya harus mengetahui bagaimana cara pembagian pakannya, Anda juga harus mampu mengidentifikasi hal-hal apa sajakah yang menjadi sebab munculnya penyakit pada koi. Banyak jenis penyakit yang seringkali terjadi pada ikan koi.  Salah satunya adalah penyakit Dropsi (Pine Cone).   </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Dalam artikel ini, kami akan memberikan penjelasan kepada Anda mengenai penyakit ikan koi, Dropsi (Pine Cone) secara komplit. Sekaligus memberi edukasi tentang bagaimana cara mengobati penyakit ikan koi tersebut secara efektif dan tepat. Dengan demikian, maka ikan koi dapat kembali sehat dan mampu berkembang biak dengan lawan jenisnya. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-1UaKQGL1uYc/XSIOMJG_cVI/AAAAAAAAFy4/s-XqxiroTHIjHVux8wy7s1sX6nbQohmQACLcBGAs/s1600/Dropsi%2B%2528Pine%2BCone%2529%2B2.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Dropsi (Pine Cone) pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Kondisi kolam ikan koi yang kotor merupakan penyebab utama dari timbulnya berbagai penyakit pada ikan koi. Air kolam yang kotor disebabkan dari banyaknya feses ikan koi, sisa makanan ikan koi, mucus atau lendir ikan koi.   Semakin bertambahnya usia ikan koi, maka jumlah lendir yang mereka produksi juga lebih banyak. Kalau sudah melebihi ambang batas, maka kebersihan air kolam ikan koi akan berakibat fatal. Akibatnya, muncullah gejala penyakit <a title="Dropsi (Pine Cone)" href="">Dropsi (Pine Cone)</a> pada ikan koi, semacam ini: </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Perut ikan terlihat dibagian perut ikanmembesar secara bilateral</li>
<li>Pada ikan bersisik, Dropsi menyebabkan sisik ikan terangkat.terkadang diikuti oleh munculnya bercak darah</li>
<li>Kotoran ikan tampak lebih panjang dan berwarna pucat kadang disertai pendarahan atau berwarna hitam</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Anda sebagai pelaku bisnis <a href="/ikan/">budidaya ikan koi</a>, sangat dituntut untuk mengetahui segala gejala penyakit, termasuk gejala Dropsi (Pine Cone) di atas, hal ini menjadi langkah pencegahan agar ikan koi yang lain dapat diselamatkan. Ikan koi yang benar-benar terserang penyakit Dropsi (Pine Cone) akan mengalami gejala lanjut, mulai dari obesitas,  dan . </p>
</div>
</div>



<p> Kalau gejala lanjut belum bisa ditanggulangi sesegera mungkin. Maka hampir dipastikan ikan koi akan terserang gejala penyakit Dropsi (Pine Cone) yang bersifat akut, seperti berikut:  </p>



<ul>
<li>gagal ginjal</li>
<li>tumor</li>
<li>retensi telur</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-OyVCxG-lgl4/XSIOLni2vqI/AAAAAAAAFy0/g7A0caGC5NoI1qXxbS_QOFdGPeIIMjP0ACLcBGAs/s1600/Dropsi%2B%2528Pine%2BCone%2529%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Dropsi (Pine Cone) pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Dalam melakukan penanganan terhadap penyakit ikan koi Dropsi (Pine Cone), kami akan memaparkan lima langkah tepat yang harus dilakukan sesegera mungkin. Perlakuan atau penanganan yang dilakukan secara benar dapat memungkinkan ikan koi untuk memiliki hidup lebih lama lagi. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Dropsi (Pine Cone) pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Dropsi (Pine Cone) pada Ikan Koi</h3>



<p> Apabila pengenalan terhadap gejala penyakit Dropsi (Pine Cone) sudah dilaksanakan dengan baik, selanjutnya Anda dapat berpindah pada cara pemberian obat pada ikan koi. Berikut ini terdapat tahapan atau pola pemberian obat ikan koi, diawali dari obat awal hingga obat akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Memperbaiki kualitas air, dan cari penyebab utamanya</li>
<li>Obat lanjut: Rendam dalam larutan yg mengandung Oxytetracycline atau Enrofloxacin  2 gr per m3  dan 0,1%-0,3% akan mengurangi stress osmosis</li>
<li>Obat akut: Infeksi bakteri diobati dengan antibiotik Terramicyn Injection dengan takaran 1 CC per kg berat badan</li>
</ul>



<p> Apabila pemberian obat di atas masih belum berdampak positf pada penyembuhan penyakit Dropsi (Pine Cone) pada ikan koi.  Maka, Anda dapat beralih menggunakan pengobatan alternatif bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Beri pakan yang mengandung Oxytetracycline 2 gr dicampur 1 kg pakan selama pengobatan</li>
<li>Banyak expert menyatakan Dropsi sulit diobati dan bila dalam 3 hari ditangani tidak menunjukan kemajuan maka tindakan euthanasia lebih humanis</li>
<li>Daun sirsat</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-OyVCxG-lgl4/XSIOLni2vqI/AAAAAAAAFy0/g7A0caGC5NoI1qXxbS_QOFdGPeIIMjP0ACLcBGAs/s1600/Dropsi%2B%2528Pine%2BCone%2529%2B1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Dropsi (Pine Cone) pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Seperti pada manusia biasa, <a href="/ikan/">ikan koi</a> juga tidak luput dari permasalahan penyakit. Oleh sebab itu, ada baiknya jika Anda melakukan pencegahan terhadap penyakit Dropsi (Pine Cone) pada ikan Koi, dengan cara:   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Senantiasa menjaga kebersihan kolam, karena umumnya lingkungan yang buruk menjadi penyebab timbulnya dropsy</li> 
<li>Gunakan lampu UV untuk menekan pertumbuhan jamur di kolam</li>
<li>Jaga parameter air</li>
</ol>



<p> Dengan merutinkan beberapa langkah pencegahan di atas, hampir dapat dipastikan jika segala penyakit ikan koi, salah satunya Dropsi (Pine Cone) dapat segera tertangani dengan baik. Ikan koi pun menjadi tidak stress dan dapat tumbuh sehat seperti biasanya.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wtqTuMCWLQU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Blood Brown: Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/blood-brown/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 09:17:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/blood-brown/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Blood Brown adalah Muncul urat merah pada tubuh. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Ganti air sebagian 20%-30% untuk mengurangi konsentrasi nitrit]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-v-98exQmqT8/XSCh1GfW6PI/AAAAAAAAFwg/Z2u5pr_96BQYsqSjVCYdq65d2UwbuF-UgCLcBGAs/s1600/blood-brown1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Blood Brown &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Mendirikan bisnis budidaya ikan koi tidaklah begitu sulit, namun di lain sisi bisa jadi tidak begitu mudah. Pasalnya, Anda tidak hanya menjaga pola makannya saja, melainkan mengetahui karakteristik gejala penyakitnya pula. Jenis-jenis penyakit pada ikan koi sangatlah bervariasi Satu dari sekian banyaknya nama penyakit ikan koi adalah <a title="Blood Brown" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nitrosomonas" target="_blank" rel="noopener">Blood Brown</a>  </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Pada ulasan ini, kami akan memaparkan kepada Anda tentang penyakit Blood Brown pada ikan koi secara lengkap. Sekaligus memberi edukasi tentang bagaimana cara mengobati penyakit ikan koi tersebut secara efektif dan tepat. Sehingga ikan koi dapat kembali berenang seperti sedia kala. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-dpSbOsDB_Xs/XSCh1aY2FNI/AAAAAAAAFwk/W1KHKIHWV3Q_IgFOHInDAQ-tqfe7JH9oQCLcBGAs/s1600/blood-brown2.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Blood Brown pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Kondisi kolam ikan koi yang kotor merupakan penyebab utama dari timbulnya berbagai penyakit pada ikan koi. Air kolam yang kotor disebabkan dari banyaknya feses ikan koi, sisa makanan ikan koi, mucus atau lendir ikan koi.   Semakin ikan koi bertambah tua dan dewasa, maka semakin banyak mucus dan feses yang dihasilkan.  Jika kolam ikan koi tidak dibersihkan, maka jumlahnya akan menumpuk dan memperkeruh kualitas airnya. Suatu hal yang wajar apabila sejumlah gejala penyakit Blood Brown pada ikan koi mulai terjadi, diantaranya adalah sebagai berikut:  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Muncul urat merah pada tubuh</li>
<li>Warna kulit menjadi kusam</li>
<li>Ikan cenderung berada didekat pancuran air</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Anda sebagai pelaku bisnis <a href="/ikan/">budidaya ikan koi</a>, sangat dituntut untuk mengetahui segala gejala penyakit, termasuk gejala Blood Brown di atas, hal ini menjadi langkah pencegahan agar ikan koi yang lain dapat diselamatkan. Ikan koi yang terserang oleh penyakit Blood Brown akan mengalami beberapa gejala lanjutan, seperti Ikan sering menggantung dengan kepala dibawah dan ekor diatas, Pada kondisi parah sering dijumpai ulcer dan rusak sisik akibat infeksi sekunder dan Sisik memar dan berdarah. </p>
</div>
</div>



<p> Bila gejala lanjut belum ditangani dengan baik. Maka hampir dipastikan ikan koi akan terserang gejala penyakit Blood Brown yang bersifat akut, seperti berikut:  </p>



<ul>
<li>Muncul luka/ulcer atau iritasi pada sekujur tubuh ikan.</li>
<li></li>
<li></li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-v-98exQmqT8/XSCh1GfW6PI/AAAAAAAAFwg/Z2u5pr_96BQYsqSjVCYdq65d2UwbuF-UgCLcBGAs/s1600/blood-brown1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Blood Brown pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Dibutuhkan perlakuan khusus untuk menangani penyakit ikan koi Blood Brown, berikut kami paparkan lima solusi tepat untuk penanganannya. Perlakuan atau penanganan yang dilakukan secara benar dapat memungkinkan ikan koi untuk memiliki hidup lebih lama lagi. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Blood Brown pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Blood Brown pada Ikan Koi</h3>



<p> Sebagaimana yang telah kita ketahui pada beberapa gejala-gejala Blood Brown, maka Anda dapat menyesuaikan pemberian obat yang tepat.  Dibawah ini merupakan tahap-tahap pemberian obat untuk ikan koi yang dimulai dari obat awal sampai pada obat akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Ganti air sebagian 20%-30% untuk mengurangi konsentrasi nitrit</li>
<li>Obat lanjut: Beri aerasi tambahan ke kolam</li>
<li>Obat akut: Kurangi porsi pakan sampai kondisi normal kembali</li>
</ul>



<p> Apabila pemberian obat di atas masih belum berdampak positf pada penyembuhan penyakit Blood Brown pada ikan koi.  Maka, Anda dapat beralih menggunakan pengobatan alternatif bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Garam ikan dapat diberikan dikolam untuk mengikat nitrit</li>
<li>Daun Pepaya</li>
<li>Tanaman Tusuk konde</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-v-98exQmqT8/XSCh1GfW6PI/AAAAAAAAFwg/Z2u5pr_96BQYsqSjVCYdq65d2UwbuF-UgCLcBGAs/s1600/blood-brown1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Blood Brown pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Seperti pada manusia biasa, <a href="/ikan/">ikan koi</a> juga tidak luput dari permasalahan penyakit. Maka dari itu, sangat diperlukan langkah pencegahan terhadap penyakit Blood Brown pada ikan koi, caranya sangat mudah, Anda perlu menerapkan tips berikut.   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Kurangi kepadatan ikan</li> 
<li>Rajin mengganti air secara reguler</li>
<li>Perbaiki sistem filtrasi biologi</li>
</ol>



<p> Dengan melakukan langkah-langkah pencegahan tersebut, maka segala jenis penyakit ikan koi, termasuk Blood Brown akan segera dapat terhindarkan.  Ikan koi pun menjadi lebih aktif dan berkembang biak dengan banyak, sebagaimana ikan koi sehat yang lain.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wtqTuMCWLQU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Ulcer: Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/ulcer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 01:50:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/ulcer/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Ulcer adalah Pada tahap awal ulcer tampak hanya beberapa sisik berdarah kemudian berubah menjadi borok/luka, tahap selanjutnya luka semakin membesar sehingga tampak seperti luka dengan sekeliling tepi berdarah dan ditengahnya terlihat nanah. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Perbaiki parameter air kolam dan ikan yang terjangkit ulcer dipindahkan ke bak karantina]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-ZJDRSo_RL2A/XSIOQtrzBLI/AAAAAAAAFzs/BBmDzpi_Qxwl49z6gJk1dARelNGgQV88wCLcBGAs/s1600/Ulcer%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Ulcer &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Memulai usaha budidaya ikan koi memang terdengar agak gampang-gampang susah. Disamping menjaga pola makan ikan koi yang benar, para pengusaha budidaya ikan tersebut juga harus ahli dalam melakukan identifikasi penyakit ikan yang disebabkan oleh beragam faktor. Penyakit koi sangat bervariatif, masing-masing memiliki cara penanganan yang berbeda. Satu dari sekian diantaranya yaitu penyakit Ulcer  </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Dalam posting artikel kali ini, kami akan memberikan ulasan bermanfaat kepada Anda tentang penyakit Ulcer pada ikan koi. Anda akan diajak untuk mengetahui bagaimana cara penanganan penyakit Ulcer secara tepat dan benar.  Dengan begitu maka ikan koi menjadi sehat dan berenang sebagaimana biasanya. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-U64eAlrCPkA/XSIOQn4BPLI/AAAAAAAAFzw/LwHdovYhwk4eQtlWSNXT_vJThlscn7mNgCLcBGAs/s1600/Ulcer%2B2.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Ulcer pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Keadaan kolam koi yang kurang bersih adalah salah satu sebab utama mengapa penyakit ikan koi dapat terjadi. Hal ini disebabkan oleh feses ikan koi, sisa makanan ikan koi dan lendir ikan koi yang sudah diluar ambang batas. Jumlah lendir semakin bertambah banyak seiring usia ikan koi yang semakin tua atau dewasa. Apabila kondisi kolam ikan koi dibiarkan begitu saja, tanpa adanya pembersihan, maka kualitas air akan menjadi keruh. Wajar apabila gejala penyakit Ulcer semacam ini dapat terjadi: </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Pada tahap awal ulcer tampak hanya beberapa sisik berdarah kemudian berubah menjadi borok/luka, tahap selanjutnya luka semakin membesar sehingga tampak seperti luka dengan sekeliling tepi berdarah dan ditengahnya terlihat nanah</li>
<li>Tubuh ikan semakin lama semakin kurus karena bakteri ini sifatnya menyerap nutrisi ikan</li>
<li>Dalam beberapa kasus diikuti dengan pop eye</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Anda sebagai pelaku bisnis <a href="/ikan/">budidaya ikan koi</a>, sangat dituntut untuk mengetahui segala gejala penyakit, termasuk gejala Ulcer di atas, hal ini menjadi langkah pencegahan agar ikan koi yang lain dapat diselamatkan. Ikan koi yang terserang oleh penyakit Ulcer akan mengalami beberapa gejala lanjutan, seperti luka borok yang cukup didalam, daya tahan tubuh jadi alami penurunan dan mengeluarkan nanah. </p>
</div>
</div>



<p> Kalau gejala lanjut belum bisa ditanggulangi sesegera mungkin. Hampir dipastikan gejala akut penyakit Ulcer akan muncul, seperti:  </p>



<ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-ZJDRSo_RL2A/XSIOQtrzBLI/AAAAAAAAFzs/BBmDzpi_Qxwl49z6gJk1dARelNGgQV88wCLcBGAs/s1600/Ulcer%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Ulcer pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Dalam menangani penyakit <a title="Ulcer" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Aeromonas" target="_blank" rel="noopener">Ulcer</a> pada ikan koi, kami menyiapkan lima cara tepat yang sangat disarankan untuk Anda lakukan. Langkah penanganan ini sangat dibutuhkan agar <a href="/ikan/">ikan koi</a> yang sakit tidak cepat mati. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Ulcer pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Ulcer pada Ikan Koi</h3>



<p> Sebagaimana yang telah kita ketahui pada beberapa gejala-gejala Ulcer, maka Anda dapat menyesuaikan pemberian obat yang tepat.  Di bawah ini merupakan tata cara pemberian obat pada ikan koi secara bertahap, mulai dari pengobatan awal sampai akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Perbaiki parameter air kolam dan ikan yang terjangkit ulcer dipindahkan ke bak karantina</li>
<li>Obat lanjut: Untuk ulcer ringan (masih tahap awal perendaman kedalam larutan garam 5 gram/L bisa menyembuhkan ulcer</li>
<li>Obat akut: Untuk ulcer yang terlanjur parah dapat diberikan pengobatan oral 2 gr  Oxytetracycline dicampur kedalam 1 kg pakan. Jika ikan sudah tidak mau makan maka antibiotik dapat diberikan melalui perendaman Oxytetracicline dengan takaran 20 gr untuk setiap 1000 liter air, atau antibiotic lainnya sesuai takaran yang dianjurkansampai sembuh</li>
</ul>



<p> Namun, jika pemberian obat di atas masih belum memberikan dampak pada penyembuhan Ulcer pada ikan koi.  Maka, Anda dapat beralih menggunakan pengobatan alternatif bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Daun ketapang</li>
<li>Garam ikan dapat diberikan dikolam untuk mengikat nitrit</li>
<li>Daun sirsat</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-ZJDRSo_RL2A/XSIOQtrzBLI/AAAAAAAAFzs/BBmDzpi_Qxwl49z6gJk1dARelNGgQV88wCLcBGAs/s1600/Ulcer%2B1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Ulcer pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Seperti pada manusia biasa, <a href="/ikan/">ikan koi</a> juga tidak luput dari permasalahan penyakit. Maka dari itu, tidak ada salahnya apabila Anda merutinkan langkah pencegahan pada penyakit Ulcer, dengan melakukan hal-hal berikut:   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Jaga kebersihan kolam</li> 
<li>Jangan menggunakan probiotik secara berlebihan</li>
<li>Jangan memasukan ikan baru tampa proses karantina</li>
</ol>



<p> Langkah pencegahan yang dilakukan secara rutin pasti akan berdampak pada kebugaran ikan koi, sehingga penyakit Ulcer dapat terhindarkan. Ikan koi pun menjadi tidak stress dan dapat tumbuh sehat seperti biasanya.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wtqTuMCWLQU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Dystocia (Gagal Berpijah): Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/dystocia-gagal-berpijah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Dec 2018 02:17:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/dystocia-gagal-berpijah/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Dystocia (Gagal Berpijah) adalah Perut KOI membesar dibawah garis lateral, jika dipegang terasa mengeras. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Ovaprim Injection]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-oZwYRkwbMhQ/XSCh4iu7n3I/AAAAAAAAFxE/_O5Ao_KGgGcg0jRcOOLyLXhP8bQSLdFVgCLcBGAs/s1600/dystocia1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Dystocia (Gagal Berpijah) &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Memulai usaha budidaya ikan koi memang terdengar agak gampang-gampang susah. Selain mengetahui cara pemberian pakannya, Anda juga harus mengetahui apa saja yang menjadi penyebab penyakit koi pada umumnya.  Terdapat berbagai jenis penyakit yang seringkali menyerang tubuh ikan koi. Salah satunya adalah penyakit Dystocia (Gagal Berpijah).   </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Dalam artikel ini, kami akan memberikan penjelasan kepada Anda mengenai penyakit ikan koi, Dystocia (Gagal Berpijah) secara komplit. Anda akan diajak untuk mengetahui bagaimana cara penanganan penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) secara tepat dan benar.  Dengan demikian, maka ikan koi dapat kembali sehat dan mampu berkembang biak dengan lawan jenisnya. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-fn3jWepimiU/XSCh5Dw2dkI/AAAAAAAAFxI/j8mo01vyTA0uxZd5g8glCzREq7eAnvkPQCLcBGAs/s1600/dystocia2.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Keadaan kolam koi yang kurang bersih adalah salah satu sebab utama mengapa penyakit ikan koi dapat terjadi. Feses ikan koi, sisa makanan ikan koi dan lendir ikan koi yang melebihi ambang batas menjadi asal muasal mengapa kolam ikan koi menjadi kotor. Usia koi yang bertambah tua menyebabkan jumlah lendir semakin bertambah banyak. Jika kolam ikan koi tidak dibersihkan, maka jumlahnya akan menumpuk dan memperkeruh kualitas airnya. Suatu hal yang wajar apabila sejumlah gejala penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada ikan koi mulai terjadi, diantaranya adalah sebagai berikut:  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Perut KOI membesar dibawah garis lateral, jika dipegang terasa mengeras</li>
<li>Ikan menjadi tidak gesit pergerakannya</li>
<li>Bagian kelamin tampak memerah</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Sebagai pelaku budidaya ikan koi, tentu saja Anda harus mampu mengidentifikasi gejala penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada ikan koi tersebut, agar tidak menular pada ikan koi yang lain.  Ikan koi yang terserang penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) kemudian akan mengalami gejala lanjutan, sebagai berikut ,  dan . </p>
</div>
</div>



<p> Bila gejala lanjut belum ditangani dengan baik. Nyaris dipastikan gejala akut penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) semacam ini akan menyerang tubuh ikan koi:  </p>



<ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-oZwYRkwbMhQ/XSCh4iu7n3I/AAAAAAAAFxE/_O5Ao_KGgGcg0jRcOOLyLXhP8bQSLdFVgCLcBGAs/s1600/dystocia1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Diperlukan sebuah perlakuan khusus dalam memberikan penanganan penyakit ikan koi Dystocia (Gagal Berpijah), di bawah ini kami ulas lima solusi efektif dalam proses penaganannya. Perlakuan atau penanganan yang dilakukan secara benar dapat memungkinkan ikan koi untuk memiliki hidup lebih lama lagi. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada Ikan Koi</h3>



<p> Apabila proses identifikasi terhadap gejala penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) sudah ditemukan, selanjutnya Anda dapat beralih pada pemberian obat pada ikan koi. Di bawah ini merupakan tata cara pemberian obat pada ikan koi secara bertahap, mulai dari pengobatan awal sampai akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Ovaprim Injection</li>
<li>Obat lanjut: Vaksin</li>
<li>Obat akut: Diflubenzuron dengan takaran 1 ppm</li>
</ul>



<p> Adapun, jika pemberian obat di atas masih belum berdampak pada penyembuhan penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada <a href="/ikan/">ikan koi</a>.  Maka, Anda dapat mencoba pengobatan alternatif dengan bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Tanaman serai</li>
<li>Daun Sirih</li>
<li>Daun sirsat</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-oZwYRkwbMhQ/XSCh4iu7n3I/AAAAAAAAFxE/_O5Ao_KGgGcg0jRcOOLyLXhP8bQSLdFVgCLcBGAs/s1600/dystocia1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Sama halnya dengan manusia biasa, ikan koi juga tidak lepas dari yang disebut dengan penyakit. Maka dari itu, sangat diperlukan langkah pencegahan terhadap penyakit Dystocia (Gagal Berpijah) pada ikan koi, caranya sangat mudah, Anda perlu menerapkan tips berikut.   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Dipijahkan</li> 
<li>Buang Telur</li>
<li>Tindakan medis menggunakan CPE (Carp Pituitary Extract) melalui suntikan dengan dosis 0,3 grm per berat ikan dan diulangi setiap 18 jam</li>
</ol>



<p> Dengan merutinkan beberapa langkah pencegahan di atas, hampir dapat dipastikan jika segala penyakit ikan koi, salah satunya Dystocia (Gagal Berpijah) dapat segera tertangani dengan baik. Ikan koi pun menjadi sehat dan dapat berkembang biak untuk hasil budidaya yang maksimal.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LP85IU7bhpk" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis): Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/busuk-insang-gill-rot-branchiomycosis/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 11:24:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/busuk-insang-gill-rot-branchiomycosis/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) adalah Gejala awal ikan terjangkit Branchiomyces sanguinis  akan akan menunjukkan gejala bernafas dengan tersengal-sengal. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Perendaman selama 3 jam kedalam larutan yang berisi 0,3 ppm Malachite Green dan 1 ppm Copper Sulphate, setelah itu kuras air dan ganti air dengan larutan Acrivlavine 1 gr per m3 air.     Lakukan selama 5 hari]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-cUGN-LEtbL4/XSIOKZ_zJ0I/AAAAAAAAFyg/-pb5t8AMJlkOHZsBxvIjbRlgqe98YDMbACLcBGAs/s1600/Busuk%2BInsang%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Menjalankan usaha budidaya ikan koi memang sedikit gampang-gampang susah. Selain memperhatikan cara pakan terhadap ikan koi yang baik dan benar, Anda juga dituntut untuk memiliki keahlian dalam mengenali penyakit ikan koi dengan segala penyebabnya. Jenis penyakit ikan koi sangatlah beragam Satu dari sekian diantaranya yaitu penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis)  </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Dalam posting artikel kali ini, kami akan memberikan ulasan bermanfaat kepada Anda tentang penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) pada ikan koi. Dilengkapi pula dengan tips-tips tentang cara memberikan obat terhadap penyakit tersebut agar kondisinya segera pulih. Sehingga ikan koi dapat kembali berenang seperti sedia kala. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Hg4BTurgi-s/XSCh1qZ4aKI/AAAAAAAAFwo/f0olP2_Rnr0DOclNKik5k34O6okJ2h0fQCLcBGAs/s1600/branchio2.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Keadaan kolam koi yang kurang bersih adalah salah satu sebab utama mengapa penyakit ikan koi dapat terjadi. Sisa makanan ikan koi, feses ikan koi serta lendir ikan yang sudah terlalu banyak membuat kolam koi menjadi kurang sehat dan kotor. Semakin ikan koi bertambah tua dan dewasa, maka semakin banyak mucus dan feses yang dihasilkan.  Apabila tanpa ada tindakan pemeliharaan sama sekali, dikhawatirkan air tidak lagi menjadi jernih alias keruh. Akibatnya, muncullah gejala penyakit <a title="Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis)" href="https://en.wikivet.net/Branchiomycosis" target="_blank" rel="noopener">Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis)</a> pada ikan koi, semacam ini: </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Gejala awal ikan terjangkit Branchiomyces sanguinis  akan akan menunjukkan gejala bernafas dengan tersengal-sengal</li>
<li>Ikan akan malas bergerak</li>
<li>Insang tampak mengeras dipenuhi oleh jamur yang hampir serupa dengan tumpukan kotoran dan insang berwarna pucat</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Anda sebagai pelaku bisnis <a href="/ikan/">budidaya ikan koi</a>, sangat dituntut untuk mengetahui segala gejala penyakit, termasuk gejala Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) di atas, hal ini menjadi langkah pencegahan agar ikan koi yang lain dapat diselamatkan. Ikan koi yang terserang penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) kemudian akan mengalami gejala lanjutan, sebagai berikut Ikan akan kehilangan nafsu makan.,  dan . </p>
</div>
</div>



<p> Apabila gejala lanjut tersebut belum ditangani dengan langkah yang tepat. Nyaris dipastikan gejala akut penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) semacam ini akan menyerang tubuh ikan koi:  </p>



<ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-cUGN-LEtbL4/XSIOKZ_zJ0I/AAAAAAAAFyg/-pb5t8AMJlkOHZsBxvIjbRlgqe98YDMbACLcBGAs/s1600/Busuk%2BInsang%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Dibutuhkan perlakuan khusus untuk menangani penyakit ikan koi Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis), berikut kami paparkan lima solusi tepat untuk penanganannya. Penanganan terhadap penyakit tersebut sangatlah penting agar ikan koi tidak cepat mati </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) pada Ikan Koi</h3>



<p> Apabila proses identifikasi terhadap gejala penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) sudah ditemukan, selanjutnya Anda dapat beralih pada pemberian obat pada ikan koi. Dibawah ini merupakan tahap-tahap pemberian obat untuk ikan koi yang dimulai dari obat awal sampai pada obat akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Perendaman selama 3 jam kedalam larutan yang berisi 0,3 ppm Malachite Green dan 1 ppm Copper Sulphate, setelah itu kuras air dan ganti air dengan larutan Acrivlavine 1 gr per m3 air.     Lakukan selama 5 hari</li>
<li>Obat lanjut: Untuk gejala awal bisa dilakukan perendaman kedalam larutan 3-5% garam ikan selama 5 menit</li>
<li>Obat akut: Vaksin</li>
</ul>



<p> Namun, jika pemberian obat di atas masih belum memberikan dampak pada penyembuhan Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) pada ikan koi.  Maka, Anda dapat beralih menggunakan pengobatan alternatif bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Garam ikan dapat diberikan dikolam untuk mengikat nitrit</li>
<li>Laos/lengkuas</li>
<li>Bawang Putih</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-cUGN-LEtbL4/XSIOKZ_zJ0I/AAAAAAAAFyg/-pb5t8AMJlkOHZsBxvIjbRlgqe98YDMbACLcBGAs/s1600/Busuk%2BInsang%2B1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Sebagaimana lazimnya, setiap makhluk hidup tentu tidak dapat lepas dari yang namanya penyakit.  Maka dari itu, sangat diperlukan langkah pencegahan terhadap penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) pada ikan koi, caranya sangat mudah, Anda perlu menerapkan tips berikut.   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Segera lakukan tindakan mengisolasi ikan yang terinfeksi penyakit ini</li> 
<li>Rajin membersihkan chamber filter mekanis, kotoran yang menumpuk lama dapat menjadi sumber timbulnya jamur</li>
<li>Lakukan pengukuran parameter secara reguler terutama jaga pH diatas 6,5</li>
</ol>



<p> Langkah pencegahan yang dilakukan secara rutin pasti akan berdampak pada kebugaran ikan koi, sehingga penyakit Busuk Insang / Gill Rot (Branchiomycosis) dapat terhindarkan. Ikan koi pun menjadi tidak stress dan dapat tumbuh sehat seperti biasanya.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wtqTuMCWLQU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penyakit Ikan Koi White Spot (Icht): Ciri, Obat, &#038; Pencegahan</title>
		<link>/penyakit/white-spot-icht/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 14:55:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/white-spot-icht/</guid>

					<description><![CDATA[Gejala ikan koi sakit White Spot (Icht) adalah Pada tahap awal muncul bintik putih dipermukaan sisik dan sirip kemudian meluas keseluruh tubuh. Ikan koi tidak mau makan, setres, badan merah atasi dengan obat Jika sudah parah bisa dilakukan perendaman menggunakan Methylene Blue dengan dosis 1  2 gram dalam 1000 liter air selama satu jam setiap hari untuk beberapa hari atau perendaman dengan Malachite Green dengan dosis 0,1  0,2 gram per 1000 liter air  selama 1 jam perhari untuk beberapa hari sampai sembuh.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-PFQ97wJB3KU/XSCh992-gcI/AAAAAAAAFx8/Ly_hGWlnCA8Ld0NZetAZC8UXzSaE9w3PACLcBGAs/s1600/whitesp1.jpg" alt="" class="wp-image-1137" width="600" height="auto"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Penyakit Ikan Koi: White Spot (Icht) &amp; Cara Penangannya</h2>



<p style="text-align:center">Mendirikan bisnis budidaya ikan koi tidaklah begitu sulit, namun di lain sisi bisa jadi tidak begitu mudah. Selain memperhatikan cara pakan terhadap ikan koi yang baik dan benar, Anda juga dituntut untuk memiliki keahlian dalam mengenali penyakit ikan koi dengan segala penyebabnya. Banyak jenis penyakit yang seringkali terjadi pada ikan koi.  Salah satunya adalah penyakit White Spot (Icht).   </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-968306">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Dalam posting artikel kali ini, kami akan memberikan ulasan bermanfaat kepada Anda tentang penyakit White Spot (Icht) pada ikan koi. Ada pun kami juga memberi tips seputar cara mengobati penyakit tersebut agar tidak bertambah parah. Sehingga ikan koi dapat beraktifitas dan berkembang biak sebagaimana mestinya. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-0AKGk_rr5Hs/XSCh-JRK4fI/AAAAAAAAFyA/pwygPAQGDDgEWGPTdXSidI3oRKo5I1Q2ACLcBGAs/s1600/whitesp2.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>
</div>



<h2>Penyebab Timbulnya Penyakit White Spot (Icht) pada Ikan Koi</h2>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-576932">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p> Kondisi air kolam ikan koi yang kurang menyehatkan atau kotor merupakan penyebab utama dari timbulnya berbagai penyakit ikan koi. Feses ikan koi, sisa makanan ikan koi dan lendir ikan koi yang melebihi ambang batas menjadi asal muasal mengapa kolam ikan koi menjadi kotor. Jumlah lendir semakin bertambah banyak seiring usia ikan koi yang semakin tua atau dewasa. Apabila kondisi kolam ikan koi dibiarkan begitu saja, tanpa adanya pembersihan, maka kualitas air akan menjadi keruh. Suatu hal yang wajar apabila sejumlah gejala penyakit White Spot (Icht) pada ikan koi mulai terjadi, diantaranya adalah sebagai berikut:  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><ul>
<li>Pada tahap awal muncul bintik putih dipermukaan sisik dan sirip kemudian meluas keseluruh tubuh</li>
<li>Jika disentuh dengan tangan terasa seperti butiran pasir</li>
<li>Malas bergerak dan diam didasar kolam</li>
</ul></p>
</div>
</div>



<p> Anda sebagai pelaku bisnis <a href="/ikan/">budidaya ikan koi</a>, sangat dituntut untuk mengetahui segala gejala penyakit, termasuk gejala White Spot (Icht) di atas, hal ini menjadi langkah pencegahan agar ikan koi yang lain dapat diselamatkan. Ikan koi yang terkena penyakit White Spot (Icht) lama-kelamaan akan mengalami gejala lanjut, seperti sering dijumpai diam dibawah pancuran atau di tempat air masuk (water inlet), Kehilangan nafsu makan dan Jika sudah parah seluruh badan tertutup lendir terlihat seperti diselimuti awan. </p>
</div>
</div>



<p> Bila gejala lanjut belum ditangani dengan baik. Maka hampir dipastikan ikan koi akan terserang gejala penyakit White Spot (Icht) yang bersifat akut, seperti berikut:  </p>



<ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-PFQ97wJB3KU/XSCh992-gcI/AAAAAAAAFx8/Ly_hGWlnCA8Ld0NZetAZC8UXzSaE9w3PACLcBGAs/s1600/whitesp1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h3 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">  Cara Penanganan Penyakit White Spot (Icht) pada Ikan Koi </h3>



<p style="text-align:center"><em> Dibutuhkan perlakuan khusus untuk menangani penyakit ikan koi White Spot (Icht), berikut kami paparkan lima solusi tepat untuk penanganannya. Langkah penanganan ini sangat dibutuhkan agar <a href="/ikan/">ikan koi</a> yang sakit tidak cepat mati. </em></p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-955553">
<div class="wp-block-column">
<ul>
<li>Pisahkan ikan koi yang terserang penyakit White Spot (Icht) pada kolam yang berbeda</li>
<li>Pastikan kolam isolasi ikan koi tersebut memiliki suhu yang stabil</li> 
<li>Berikan oksigen yang cukup atau aerasi dengan pompa udara</li>
<li>Turunkan porsi pakan ikan koi, karena ikan koi yang sakit nafsu makannya menjadi berkurang, jika terus dibiarkan maka kolam ikan koi akan kotor dengan banyaknya sisa makanan</li>
<li>Berikan obat yang sesuai dengan penyakit ikan koi tersebut.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Pemberian Obat Penyakit White Spot (Icht) pada Ikan Koi</h3>



<p> Apabila pengenalan terhadap gejala penyakit White Spot (Icht) sudah dilaksanakan dengan baik, selanjutnya Anda dapat berpindah pada cara pemberian obat pada ikan koi. Di bawah ini merupakan tata cara pemberian obat pada ikan koi secara bertahap, mulai dari pengobatan awal sampai akut.  </p>
</div>
</div>



<ul>
<li>Obat awal: Jika sudah parah bisa dilakukan perendaman menggunakan Methylene Blue dengan dosis 1  2 gram dalam 1000 liter air selama satu jam setiap hari untuk beberapa hari atau perendaman dengan Malachite Green dengan dosis 0,1  0,2 gram per 1000 liter air  selama 1 jam perhari untuk beberapa hari sampai sembuh.</li>
<li>Obat lanjut: Methylene Blue</li>
<li>Obat akut: Formalin</li>
</ul>



<p> Adapun, bila perawatan obat di atas masih belum berdampak signifikan terhadap kesembuhan penyakit White Spot (Icht) pada <a href="/ikan/">ikan koi.</a>  Maka, Anda dapat mencoba pengobatan alternatif dengan bahan alami, sebagai berikut:    </p>



<ul>
<li>Jika masih ringan bisa dilakukan perendaman kedalam air yang berisi 10% garam ( 10 kg dalam 1000 liter air), perendaman dilakukan selama 1 jam setiap hari dan dilakukan selama 3 hari</li>
<li>Daun sirsat</li>
<li>Daun Nangka</li>
</ul>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-765503">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="/penyakit-koi/"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-PFQ97wJB3KU/XSCh992-gcI/AAAAAAAAFx8/Ly_hGWlnCA8Ld0NZetAZC8UXzSaE9w3PACLcBGAs/s1600/whitesp1.jpg" alt="CC0 by Pettycon 
https://pixabay.com/en/users/Pettycon-3307648/?tab=about" class="wp-image-1137" width="160" height="160"/></a></figure></div>



<h2 style="text-align:center">Tips Pencegahan Penyakit White Spot (Icht) pada Ikan Koi</h2>



<p style="text-align:center"> Sebagaimana lazimnya, setiap makhluk hidup tentu tidak dapat lepas dari yang namanya penyakit.  Maka dari itu, tidak ada salahnya apabila Anda merutinkan langkah pencegahan pada penyakit White Spot (Icht), dengan melakukan hal-hal berikut:   </p>
</div>
</div>



<ol>
<li>Jaga parameter air kolam stabil dan sehat sehingga ikan tidak stress</li> 
<li>Jaga PH air diatas 6,5</li>
<li>Jangan memasukan ikan baru tampa melalui proses karantina yang cukup (minimal 7 hari) karena infeksi ini memiliki masa laten 5 hari</li>
</ol>



<p> Dengan merutinkan beberapa langkah pencegahan di atas, hampir dapat dipastikan jika segala penyakit ikan koi, salah satunya White Spot (Icht) dapat segera tertangani dengan baik. Ikan koi pun menjadi lebih aktif dan berkembang biak dengan banyak, sebagaimana ikan koi sehat yang lain.</p>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/4UQGTwLUDGY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
