<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Kolam Ikan Koi &#8211; Istana Koi</title>
	<atom:link href="/jenis/kolam/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Pusat Jual Ikan Koi Import Murah </description>
	<lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2019 09:35:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/06/istanakoi-150x150.png</url>
	<title>Kolam Ikan Koi &#8211; Istana Koi</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Sukabumi</title>
		<link>/kolam/sukabumi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:07:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/sukabumi/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Sukabumi. Harga jasa pembuatan kolam ikan Sukabumi per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-EV3R19fUKV0/XR7wSMzH4iI/AAAAAAAAFso/g_9L0BdnV1I0MYRSSC2wUpogt3jhkm-SwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B13.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Sukabumi </h2>



<p>Seperti yang kita telah ketahui bahwa <a href="/ikan/">ikan koi</a> sangat cocok sekali dipelihara apalagi jika dipelihara di dalam kolam yang tentunya akan semakin membuat kolam tersebut lebih indah.  <a href="/ikan/">ikan koi</a> memiliki keistimewaannya tersendiri diantaranya seperti warna yang sangat indah serta corak bentuk yang ada pada tubuhnya memiliki kesan yang sangat cantik.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Kecantikan yang dimiliki ikan koi ini akan semakin bertambah apabila anda membuatkan <a href="/kolam-koi/">kolam ikan</a> koi yang indah untuk ikan koi tersebut dapat hidup dan berenang.  Ukuran dari kolam ikan tersebut juga harus dipastikan, dan terdapat beberapa komponen tambahan untuk memperindah nya seperti misalnya taman pada kolam ikan dan juga Pancuran air untuk melengkapi keasrian dari kolam ikan tersebut.  Hal tersebut pastinya akan membuat ikan koi merasa nyaman dan merasa hidup di alam bebas. </p>



<p>  Saat ini telah tersedia banyak sekali desain dari kolam ikan koi dengan berbagai konsep serta gaya yang dapat disesuaikan dengan Hunian yang anda miliki.  Berikut ini akan dijelaskan mengenai rancangan desain dari kolam koi yang lebih spesifik dan lebih detailnya lagi.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-NkXR0xhB0FM/XR7wZ69fRlI/AAAAAAAAFuA/HHHDC4-17XchdIz5dbU3sGMyGpH8-YskgCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B4.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Sukabumi</h3>



<p>  Yang pertama adalah kolam ikan koi yang mengedepankan Sisi fungsionalitasnya.  Biasanya kolam ikan ini berbentuk simpel yaitu kotak atau persegi panjang.  Di bagian atas dari kolam tersebut dilengkapi dengan berbagai macam komponen salah satunya adalah Pancuran atau air mancur sebagai pelengkap oksigen di dalam air tersebut.  Konsep utama pada kolam ikan tersebut dapat dilihat dari pemilihan lokasi yang tepat agar ikan koi dapat hidup dengan nyaman.  Desain ini juga sangat cocok bagi Anda yang ingin membudidayakan ikan koi dengan berbagai macam jenis.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-ldNHSJZGmmU/XR7wAVuS-3I/AAAAAAAAFpk/t6KPtpFaJBgrrZS7ZzULGO615lfeEj3DACLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B3.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Sukabumi</h3>



<p>  Kolam ikan dengan desain selanjutnya adalah kolam ikan yang mengedepankan desain yang cukup simple namun tetap memiliki nilai tambahan dengan sentuhan yang tepat.  Terdapat tambahan komponen seperti batuan untuk mempertegas keberadaan kolam tersebut.  Tambahan tersebut biasanya adalah batuan yang ditata sedemikian rupa untuk menyatukan antara kolam dan juga taman di sekitar kolam.  Jika anda ingin membangun kolam koi pada sudut halaman, anda bisa memanfaatkan beberapa sudut tembok yang ada pada sisi kolam.  Tembok tersebut dapat anda manfaatkan seperti misalnya Anda dapat membuat <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> sehingga menjadikan kolam tersebut lebih indah untuk dipandang.  <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> tersebut juga nantinya akan menambahkan Sisi modern dan juga Sisi minimalis pada kolam sehingga sekitar lingkungan kolam tersebut akan terlihat lebih indah dan lebih asli.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-0ydYKRkGA7M/XR7wO6gLmzI/AAAAAAAAFsE/YbP33hQhzewf0HZ-zHLDCWHJWLplFKmjQCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B4.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Sukabumi</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Kolam ikan yang bergaya minimalis cenderung memiliki bentuk yang simple namun tetap mengedepankan kesan yang cukup unik.  Ada berbagai macam cara agar kolam ikan minimalis tersebut terlihat lebih menarik dan juga terlihat lebih modern.  Anda bisa memasang lantai pada sekitar kolam agar terlihat lebih modern dan memiliki nilai estetika tersendiri.  Ada banyak opsi atau pilihan dari lantai yang bisa anda pilih dan anda terapkan asalkan tetap mengedepankan Sisi modern pada setiap sisi kolam.  </p>
</div>
</div>



<p>  Ada juga bisa menambahkan jembatan di bagian tengah kolam untuk menambahkan desain unik pada kolam ikan koi.  Terdapat berbagai macam bentuk dari jembatan Misalnya saja jembatan berbentuk lengkung ataupun jembatan yang berbentuk lurus.  Tujuan utama dari pembuatan jembatan pada tengah kolam tersebut tidak hanya sebagai hiasan namun juga bisa sebagai media untuk pemelihara dan juga ikan koi agar lebih menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Sukabumi</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Saat ini juga terdapat salah satu konsep dari kolam ikan koi itu konsep untuk kedamaian dan penghilang stres yang mana bisa menciptakan ketenangan di lingkungan kolam.  Konsen utama yang dijadikan konsep pada kolam ikan tersebut adalah banyaknya jumlah ikan dan juga komponen pelengkap pada kolam ikan koi.   </p>
</div>
</div>



<p>

Saat ini kolam ikan tidak hanya dapat dibangun di di luar ruangan tetapi juga bisa diterapkan di dalam ruangan atau biasa kita sebut dengan kolam ikan indoor.  Kolam ikan indoor ini tentunya akan semakin menambah nilai estetika jika diterapkan pada ruangan yang anda miliki.  

</p>



<p>  Bagi Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi Sukabumi, baik itu kolam yang memiliki fungsi sebagai memperindah hunian ataupun kolam ikan koi yang berfungsi sebagai pembudidayaan, maka kami hadir untuk membantu anda.  Kami merupakan salah satu jasa pembuat kolam ikan koi terbaik yang ada di Indonesia yang sudah berpengalaman selama beberapa tahun untuk membuat berbagai macam kolam ikan koi.  Terdapat berbagai macam desain dan konsep yang bisa anda sesuaikan untuk membuat kolam koi impian Anda.  Anda dapat menghubungi kami jika ingin menanyakan lebih lanjut mengenai desain kolam koi yang kami kerjakan dan juga harga dari pembuatan kolam koi.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/1dn32qPns6U" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Lubuklinggau</title>
		<link>/kolam/lubuklinggau/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:48:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/lubuklinggau/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Lubuklinggau. Harga jasa pembuatan kolam ikan Lubuklinggau per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-j9zf_02M0MA/XR7wSXwi7eI/AAAAAAAAFss/eoKtK097PcgKids9BzBii_OSxqulNus3QCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B14.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Lubuklinggau </h2>



<p>Salah satu jenis ikan yang paling banyak dipelihara di dalam kolam adalah <a href="/ikan/">ikan koi</a>.  <a href="/ikan/">ikan koi</a> memiliki keistimewaannya tersendiri diantaranya seperti warna yang sangat indah serta corak bentuk yang ada pada tubuhnya memiliki kesan yang sangat cantik.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Kecantikan dari ikan koi ini tentunya akan lebih sempurna apabila anda membuatkan kolam yang indah untuk ikan koi tersebut hidup.  Anda juga harus memastikan kolam dengan ukuran yang sangat tepat, tanaman air yang juga indah serta Pancuran air yang berada di atas kolam tersebut.  Terdapat banyak sekali aksesoris yang bisa anda tambahkan untuk melengkapi kolam ikan koi yang anda miliki sehingga kolam tersebut akan lebih indah dan ikan juga berenang dengan bebas. </p>



<p>  Ada banyak sekali rancangan desain dari kolam ikan koi yang memiliki berbagai macam konsep serta gaya.  Di bawah ini akan dijelaskan secara lebih rinci mengenai desain dan konsep dari kolam ikan koi yang bisa anda jadikan referensi.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Bw0QsKrLGOE/XR7wY3yKSNI/AAAAAAAAFt0/0gmvUDJs-XY04aHUB9motQTN62JvWZKgwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B10.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Lubuklinggau</h3>



<p>  Kolam ikan yang disebutkan pertama adalah kolam yang mengedepankan fungsionalitas dibandingkan dengan tampilannya.  Biasanya kolam ikan ini berbentuk simpel yaitu kotak atau persegi panjang.  Di bagian atas dari kolam ikan ini ada beberapa komponen tambahan atau aksesoris tambahan seperti air mancur untuk menambah keasrian dari kolam.  Konsep utama pada desain ini dapat dilihat dari pemilihan lokasi yang tepat agar ikan koi dapat dipelihara dengan sangat baik.  Kolam ikan dengan konsep dan desain seperti ini juga sangat cocok bagi Anda yang ingin membudidayakan ikan koi dengan berbagai macam jenis yang dimilikinya.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-YKXCd3rsUcE/XR7wAG7m7SI/AAAAAAAAFpc/UJFGdNSpgc87eUvQTaHvvIpdiEP0TepawCLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B10.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Lubuklinggau</h3>



<p>  Kolam ikan dengan desain selanjutnya adalah kolam ikan yang mengedepankan desain yang cukup simple namun tetap memiliki nilai tambahan dengan sentuhan yang tepat.  Anda bisa menambahkan suatu komponen seperti misalnya batuan untuk lebih menegaskan keberadaan kolam.  Tambahan tersebut biasanya adalah batuan yang ditata sedemikian rupa untuk menyatukan antara kolam dan juga taman di sekitar kolam.  Ada beberapa titik untuk membangun kolam ikan dengan konsep dan desain tersebut salah satunya adalah pada sudut ruangan yang memiliki tembok cukup tinggi di bagian sisinya.  Tembok tersebut dapat anda manfaatkan seperti misalnya Anda dapat membuat <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> sehingga menjadikan kolam tersebut lebih indah untuk dipandang.  Menambahkan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> pada sisi kolam tentunya akan semakin menambah sisi keindahan pada kolam.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-lcFMIHHE2RU/XR7wQI5IXfI/AAAAAAAAFsQ/a6mpQlyouhkr0XI4Zz9JFFTt9jujXd0TgCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B7.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Lubuklinggau</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Seperti yang kita ketahui kolam ikan dengan Sisi minimalis ini cenderung memiliki bentuk yang lebih sederhana namun tetap mengedepankan keunikannya tersendiri.  Terdapat ciri khusus yang bisa anda gunakan untuk membentuk kolam ikan minimalis agar terlihat lebih menarik dan juga lebih modern.  Pada sekitaran kolam ikan tersebut, anda dapat menambahkan lantai untuk menambah nilai estetika.  Terdapat banyak sekali pilihan ornamen lantai salah satunya adalah ornamen lantai kayu yang bisa dipasang pada sekitar kolam untuk menambahkan nilai modern pada kolam tersebut.  </p>
</div>
</div>



<p>  Pada konsep desain kolam ikan lainnya Anda juga bisa menambahkan komponen jembatan pada bagian tengah kolam.  Saat ini telah banyak sekali bentuk dari jembatan yang bisa diterapkan pada kolam ikan seperti misalnya jembatan yang berbentuk lurus ataupun jembatan yang berbentuk lengkung.  Hal tersebut dapat menjadikan sarana bagi ikan dan juga pemeliharaannya agar lebih menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Lubuklinggau</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Ada juga kolam yang memiliki konsep untuk menghilangkan stres bagi para pemiliknya yaitu dengan menciptakan suasana tenang pada lingkungan kolam tersebut.  Konsep tersebut berfokus pada banyaknya jumlah ikan dan juga komponen pelengkap yang ada pada kolam tersebut.   </p>
</div>
</div>



<p>

Perlu Anda ketahui bahwa saat ini kolam ikan tidak hanya bisa dibangun di luar ruangan tetapi juga bisa anda terapkan di dalam ruangan.  Membuat kolam ikan didalam ruangan atau juga bisa disebut dengan kolam ikan indoor ini tentunya akan semakin menambah nilai estetika pada ruangan tersebut.  

</p>



<p>  Untuk Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi yang terbaik dan juga terpercaya di Lubuklinggau, maka kami siap untuk membantu.  Kami adalah jasa pembuatan kolam ikan koi yang sudah berpengalaman dalam membangun berbagai macam konsep dan desain ikan koi baik itu kolam ikan koi yang khusus digunakan untuk ikan koi peliharaan ataupun ikan koi budidaya.  Ada banyak desain yang kami tawarkan dan dikerjakan oleh orang yang sudah berpengalaman dan juga profesional dalam pembangunan kolam ikan koi.  Anda dapat menghubungi kami jika ingin menanyakan lebih lanjut mengenai desain kolam koi yang kami kerjakan dan juga harga dari pembuatan kolam koi.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/1dn32qPns6U" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Jakarta Timur</title>
		<link>/kolam/jakarta-timur/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 20:09:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/jakarta-timur/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Jakarta Timur. Harga jasa pembuatan kolam ikan Jakarta Timur per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-EV3R19fUKV0/XR7wSMzH4iI/AAAAAAAAFso/g_9L0BdnV1I0MYRSSC2wUpogt3jhkm-SwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B13.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Jakarta Timur </h2>



<p><a href="/ikan/">ikan koi</a> merupakan salah satu jenis ikan yang sangat cocok dipelihara di dalam kolam.  <a href="/ikan/">ikan koi</a> ini memiliki ciri khas yang sangat beda dengan yang lainnya yaitu corak warna dan bentuk corak yang indah dan cantik pada punggungnya.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Jika anda membuatkan kolam ikan pada ikan koi yang anda miliki tentunya akan semakin menambah kecantikan ikan koi tersebut.  Ukuran dari kolam ikan tersebut juga harus dipastikan, dan terdapat beberapa komponen tambahan untuk memperindah nya seperti misalnya taman pada kolam ikan dan juga Pancuran air untuk melengkapi keasrian dari kolam ikan tersebut.  Terdapat banyak sekali aksesoris yang bisa anda tambahkan untuk melengkapi kolam ikan koi yang anda miliki sehingga kolam tersebut akan lebih indah dan ikan juga berenang dengan bebas. </p>



<p>  Saat ini kebutuhan akan Ikan kolam koi telah meningkat sangat pesat sehingga banyak sekali desain dan konsep dari kolam koi yang bisa anda pilih dan anda sesuaikan dengan tempat yang anda miliki.  Berikut ini akan dijelaskan secara lebih rinci mengenai kolam ikan koi yang bisa anda jadikan referensi sebelum anda memutuskan untuk membuatnya di tempat yang anda miliki.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Bw0QsKrLGOE/XR7wY3yKSNI/AAAAAAAAFt0/0gmvUDJs-XY04aHUB9motQTN62JvWZKgwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B10.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Jakarta Timur</h3>



<p>  Kolam ikan yang disebutkan pertama adalah kolam yang mengedepankan fungsionalitas dibandingkan dengan tampilannya.  Memiliki bentuk kolam yang cukup simple yaitu kotak persegi panjang.  Di bagian atas dari kolam tersebut dilengkapi dengan berbagai macam komponen salah satunya adalah Pancuran atau air mancur sebagai pelengkap oksigen di dalam air tersebut.  Pemilihan lokasi pada kolam ikan merupakan konsep utama yang bertujuan agar ikan dapat hidup dengan nyaman.  Desain ini juga sangat cocok bagi Anda yang ingin membudidayakan ikan koi dengan berbagai macam jenis.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-SnACOrBhZA0/XR7wBDZ2CuI/AAAAAAAAFps/IzSDaYD1ProjqLTZe9h629A3_nEI8UZyACLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B5.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Jakarta Timur</h3>



<p>  Selanjutnya adalah kolam ikan dengan konsep dan desain yang cukup sederhana dengan menambahkan nilai keasrian dan sentuhan yang cukup tepat.  Tambahan yang bisa anda berikan adalah komponen batuan untuk mempertegas bentuk kolam.  Anda dapat membentuk batuan tersebut agar lebih menyatukan antara kolam dan juga taman di sekitar kolam.  Ada beberapa titik untuk membangun kolam ikan dengan konsep dan desain tersebut salah satunya adalah pada sudut ruangan yang memiliki tembok cukup tinggi di bagian sisinya.  Dengan adanya tembok tersebut tentunya anda dapat memanfaatkan tembok dengan membuatkan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a>.  Menambahkan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> pada sisi kolam tentunya akan semakin menambah sisi keindahan pada kolam.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-lcFMIHHE2RU/XR7wQI5IXfI/AAAAAAAAFsQ/a6mpQlyouhkr0XI4Zz9JFFTt9jujXd0TgCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B7.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Jakarta Timur</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Kolam ikan yang bergaya minimalis cenderung memiliki bentuk yang simple namun tetap mengedepankan kesan yang cukup unik.  Ada berbagai cara dan trik agar kolam ikan yang anda miliki tersebut terlihat lebih menarik dan juga lebih modern Jika dilihat.  Anda bisa menambahkan ornamen lantai pada sekitar kolam ikan.  Ada banyak opsi atau pilihan dari lantai yang bisa anda pilih dan anda terapkan asalkan tetap mengedepankan Sisi modern pada setiap sisi kolam.  </p>
</div>
</div>



<p>  Ada juga bisa menambahkan jembatan di bagian tengah kolam untuk menambahkan desain unik pada kolam ikan koi.  Ada banyak bentuk jembatan yang bisa diterapkan seperti jembatan dengan bentuk melengkung ataupun lurus.  Hal tersebut dapat menjadikan sarana bagi ikan dan juga pemeliharaannya agar lebih menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Jakarta Timur</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Saat ini juga telah berkembang salah satu konsep dari kolam ikan koi yaitu kolam ikan koi penghilang stres yang mana dapat menciptakan ketenangan di sekitar lingkungan kolam tersebut.  Konsep tersebut berfokus pada banyaknya jumlah ikan dan juga komponen pelengkap yang ada pada kolam tersebut.   </p>
</div>
</div>



<p>

Pembangunan dan pembuatan dari kolam ikan tidak hanya dapat dilakukan diluar lingkungan hunian namun juga dapat diterapkan di dalam ruangan.  Kolam ikan indoor ini tentunya akan semakin menambah nilai estetika jika diterapkan pada ruangan yang anda miliki.  

</p>



<p>  Untuk Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi yang terbaik dan juga terpercaya di Jakarta Timur, maka kami siap untuk membantu.  Kami merupakan salah satu jasa pembuat kolam ikan koi terbaik yang ada di Indonesia yang sudah berpengalaman selama beberapa tahun untuk membuat berbagai macam kolam ikan koi.  Kami juga memiliki berbagai macam desain serta konsep yang bisa anda jadikan referensi dalam membuat kolam koi impian anda.  Anda dapat menghubungi kami jika ingin menanyakan lebih lanjut mengenai desain kolam koi yang kami kerjakan dan juga harga dari pembuatan kolam koi.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7Q4CkKH_3t4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Semarang</title>
		<link>/kolam/semarang/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:07:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/semarang/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Semarang. Harga jasa pembuatan kolam ikan Semarang per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-bSv_LGANNd4/XR7wSqPPjII/AAAAAAAAFsw/EIfJuelK6-kdXWD0OAX4FDPwG7oQNfSlACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B15.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Semarang </h2>



<p>Salah satu jenis ikan yang paling banyak dipelihara di dalam kolam adalah <a href="/ikan/">ikan koi</a>.  <a href="/ikan/">ikan koi</a> memiliki keistimewaannya tersendiri diantaranya seperti warna yang sangat indah serta corak bentuk yang ada pada tubuhnya memiliki kesan yang sangat cantik.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Jika anda membuatkan kolam ikan pada ikan koi yang anda miliki tentunya akan semakin menambah kecantikan ikan koi tersebut.  Ukuran dari kolam ikan tersebut juga harus dipastikan, dan terdapat beberapa komponen tambahan untuk memperindah nya seperti misalnya taman pada kolam ikan dan juga Pancuran air untuk melengkapi keasrian dari kolam ikan tersebut.  Dengan dilengkapi nya hal tersebut tentunya kolam ikan koi anda akan terasa lebih indah dan ikan koi pun akan terasa lebih nyaman untuk hidup di dalam kolam tersebut. </p>



<p>  Karena semakin meningkatnya kebutuhan akan kolam ikan koi maka telah banyak sekali desain dan juga konsep dari kolam ikan yang bisa disesuaikan dengan tempat yang anda miliki.  Di bawah ini akan dijelaskan secara lebih rinci mengenai desain dan konsep dari kolam ikan koi yang bisa anda jadikan referensi.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-NkXR0xhB0FM/XR7wZ69fRlI/AAAAAAAAFuA/HHHDC4-17XchdIz5dbU3sGMyGpH8-YskgCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B4.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Semarang</h3>



<p>  Kolam ikan yang pertama adalah kolam ikan yang mengedepankan Sisi fungsionalitas dibandingkan dengan Sisi tampilannya.  Kolam koi dengan desain seperti ini biasanya memiliki bentuk yang sangat sederhana seperti persegi panjang ataupun kotak.  Anda juga bisa menambahkan beberapa komponen tambahan seperti misalnya aksesoris air mancur untuk menambah keasrian dari kolam tersebut.  Pemilihan lokasi pada kolam ikan merupakan konsep utama yang bertujuan agar ikan dapat hidup dengan nyaman.  Desain ini juga sangat cocok bagi Anda yang ingin membudidayakan ikan koi dengan berbagai macam jenis.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-ldNHSJZGmmU/XR7wAVuS-3I/AAAAAAAAFpk/t6KPtpFaJBgrrZS7ZzULGO615lfeEj3DACLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B3.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Semarang</h3>



<p>  Selanjutnya adalah kolam ikan dengan konsep dan desain yang cukup sederhana dengan menambahkan nilai keasrian dan sentuhan yang cukup tepat.  Ada tambahan yang bisa anda tambahkan untuk mempertegas kolam.  Tambahan tersebut biasanya adalah batuan yang ditata sedemikian rupa untuk menyatukan antara kolam dan juga taman di sekitar kolam.  Anda bisa membangun kolam koi tersebut pada sudut suatu yang mana biasanya pada sudut tersebut tersedia tembok yang cukup tinggi.  Tembok tersebut dapat anda manfaatkan untuk membuat <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> di sekitar kolam.  <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> tersebut akan menambahkan Sisi modern dan juga Sisi minimalis karena memanfaatkan ruang di sekitaran kolam.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-tQsVCpxeeEg/XR7wN7Y6s-I/AAAAAAAAFr0/H4hGoKNYcmwalQBlA5BDgXjKD-uiWufdACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Semarang</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Kolam koi bergaya minimalis biasanya memiliki bentuk yang sederhana namun tetap memiliki kesan tersendiri.  Ada berbagai macam cara agar kolam ikan minimalis tersebut terlihat lebih menarik dan juga terlihat lebih modern.  Anda bisa memasang lantai pada sekitar kolam agar terlihat lebih modern dan memiliki nilai estetika tersendiri.  Terdapat banyak sekali pilihan ornamen lantai salah satunya adalah ornamen lantai kayu yang bisa dipasang pada sekitar kolam untuk menambahkan nilai modern pada kolam tersebut.  </p>
</div>
</div>



<p>  Anda juga dapat menambahkan komponen jembatan pada bagian tengah kolam untuk desain atau konsep kolam ikan jenis lainnya.  Saat ini telah banyak sekali bentuk dari jembatan yang bisa diterapkan pada kolam ikan seperti misalnya jembatan yang berbentuk lurus ataupun jembatan yang berbentuk lengkung.  Tujuan utama dari pembuatan jembatan pada tengah kolam tersebut tidak hanya sebagai hiasan namun juga bisa sebagai media untuk pemelihara dan juga ikan koi agar lebih menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Semarang</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Saat ini juga terdapat salah satu konsep dari kolam ikan koi itu konsep untuk kedamaian dan penghilang stres yang mana bisa menciptakan ketenangan di lingkungan kolam.  Konsep tersebut berfokus pada banyaknya jumlah ikan dan juga komponen pelengkap yang ada pada kolam tersebut.   </p>
</div>
</div>



<p>

Saat ini kolam ikan tidak hanya dapat dibangun di di luar ruangan tetapi juga bisa diterapkan di dalam ruangan atau biasa kita sebut dengan kolam ikan indoor.  Hal tersebut juga akan menambahkan nilai estetika pada ruangan tersebut.  

</p>



<p>  Untuk Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi di Semarang yang berkualitas, kami siap membantu anda untuk membuat kolam koi minimalis ataupun kolam koi yang berfungsi untuk budidaya.  Kami merupakan salah satu jasa pembuat kolam ikan koi terbaik yang ada di Indonesia yang sudah berpengalaman selama beberapa tahun untuk membuat berbagai macam kolam ikan koi.  Ada banyak desain yang kami tawarkan dan dikerjakan oleh orang yang sudah berpengalaman dan juga profesional dalam pembangunan kolam ikan koi.  Anda dapat menghubungi kami jika ingin menanyakan lebih lanjut mengenai desain kolam koi yang kami kerjakan dan juga harga dari pembuatan kolam koi.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/1dn32qPns6U" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Sidoarjo</title>
		<link>/kolam/sidoarjo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 18:01:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/sidoarjo/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Sidoarjo. Harga jasa pembuatan kolam ikan Sidoarjo per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-AHvpTClYUYM/XR7wRB7ExyI/AAAAAAAAFsc/9JV2eFz5za4W61uJXa61j-krgpQup_kEwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B10.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Sidoarjo </h2>



<p><a href="/ikan/">ikan koi</a> merupakan salah satu jenis ikan yang sangat cocok dipelihara di dalam kolam.  <a href="/ikan/">ikan koi</a> memiliki keistimewaannya tersendiri diantaranya seperti warna yang sangat indah serta corak bentuk yang ada pada tubuhnya memiliki kesan yang sangat cantik.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Kecantikan dari ikan koi ini tentunya akan lebih sempurna apabila anda membuatkan kolam yang indah untuk ikan koi tersebut hidup.  Hal yang perlu untuk anda perhatikan sebelum anda membuat ikan kolam koi adalah ukuran yang nantinya akan anda buat.  Terdapat banyak sekali aksesoris yang bisa anda tambahkan untuk melengkapi kolam ikan koi yang anda miliki sehingga kolam tersebut akan lebih indah dan ikan juga berenang dengan bebas. </p>



<p>  Saat ini kebutuhan akan Ikan kolam koi telah meningkat sangat pesat sehingga banyak sekali desain dan konsep dari kolam koi yang bisa anda pilih dan anda sesuaikan dengan tempat yang anda miliki.  Dibawah ini terdapat beberapa konsep dan desain yang bisa anda jadikan referensi sebelum anda memutuskan untuk membuat kolam koi di tempat yang anda punya.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-4QTNbmL3zNk/XR7warp-PcI/AAAAAAAAFuM/CGcylPcx0x4nXMPimNM4U6d_KsL2dPDEACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B8.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Sidoarjo</h3>



<p>  Kolam ikan yang pertama adalah kolam ikan yang mengedepankan Sisi fungsionalitas dibandingkan dengan Sisi tampilannya.  Kolam ikan koi ini biasanya berbentuk persegi ataupun kotak.  Pada bagian atas kolam ikan tersebut dapat dilengkapi oleh beberapa aksesoris seperti misalnya Pancuran air dan beberapa komponen untuk melengkapi kolam ikan.  Pemilihan lokasi pada kolam ikan merupakan konsep utama yang bertujuan agar ikan dapat hidup dengan nyaman.  Dengan kolam ini Anda juga bisa menerapkan kolam ikan khusus untuk peliharaan atau kolam ikan untuk budidaya.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-SnACOrBhZA0/XR7wBDZ2CuI/AAAAAAAAFps/IzSDaYD1ProjqLTZe9h629A3_nEI8UZyACLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B5.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Sidoarjo</h3>



<p>  Selanjutnya adalah kolam ikan dengan konsep dan desain yang cukup sederhana dengan menambahkan nilai keasrian dan sentuhan yang cukup tepat.  Tambahan yang bisa anda berikan adalah komponen batuan untuk mempertegas bentuk kolam.  Dari batuan tersebut dapat anda bentuk sedemikian rupa sehingga dapat menyatukan antara taman dan juga kolam.  Anda bisa membangun kolam koi tersebut pada sudut suatu yang mana biasanya pada sudut tersebut tersedia tembok yang cukup tinggi.  Tembok tersebut dapat anda manfaatkan seperti misalnya Anda dapat membuat <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> sehingga menjadikan kolam tersebut lebih indah untuk dipandang.  Menambahkan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> pada sisi kolam tentunya akan semakin menambah sisi keindahan pada kolam.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-0ydYKRkGA7M/XR7wO6gLmzI/AAAAAAAAFsE/YbP33hQhzewf0HZ-zHLDCWHJWLplFKmjQCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B4.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Sidoarjo</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Seperti yang kita ketahui kolam ikan dengan Sisi minimalis ini cenderung memiliki bentuk yang lebih sederhana namun tetap mengedepankan keunikannya tersendiri.  Ada berbagai macam cara agar kolam ikan minimalis tersebut terlihat lebih menarik dan juga terlihat lebih modern.  Untuk menambahkan Sisi modern Anda bisa memasang ornamen lantai di sekitar kolam.  Salah satu ornamen lantai yang banyak sekali diaplikasikan pada kolam adalah ornamen lantai kayu.  </p>
</div>
</div>



<p>  Anda juga dapat menambahkan komponen jembatan pada bagian tengah kolam untuk desain atau konsep kolam ikan jenis lainnya.  Terdapat banyak sekali bentuk dari jembatan yang bisa digunakan untuk kolam tersebut seperti misalnya bentuk lurus ataupun bentuk melengkung.  Tujuan utama dari pembuatan jembatan pada tengah kolam tersebut tidak hanya sebagai hiasan namun juga bisa sebagai media untuk pemelihara dan juga ikan koi agar lebih menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Sidoarjo</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Saat ini juga terdapat kolam ikan koi yang memiliki konsep utama untuk penghilang stres bagi pemiliknya dengan menciptakan ketenangan dan kedamaian di sekitar lingkungan kolam koi tersebut.  Hal utama yang perlu diketahui dari konsep kolam koi ini adalah banyaknya ikan yang ada dan juga dekorasi taman yang tidak terlalu berlebihan pada sekitar kolam.   </p>
</div>
</div>



<p>

Perlu Anda ketahui bahwa saat ini kolam ikan tidak hanya bisa dibangun di luar ruangan tetapi juga bisa anda terapkan di dalam ruangan.  Kolam ikan indoor ini tentunya akan semakin menambah nilai estetika jika diterapkan pada ruangan yang anda miliki.  

</p>



<p>  Bagi Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi Sidoarjo, baik itu kolam yang memiliki fungsi sebagai memperindah hunian ataupun kolam ikan koi yang berfungsi sebagai pembudidayaan, maka kami hadir untuk membantu anda.  Kami merupakan salah satu jasa pembuat kolam ikan koi terbaik yang ada di Indonesia yang sudah berpengalaman selama beberapa tahun untuk membuat berbagai macam kolam ikan koi.  Ada banyak desain yang kami tawarkan dan dikerjakan oleh orang yang sudah berpengalaman dan juga profesional dalam pembangunan kolam ikan koi.  Jika Anda berminat untuk membuat kolam koi, maka anda bisa langsung menghubungi kami untuk menanyakan Lebih Detail mengenai kolam koi yang kami kerjakan dan Anda juga bisa mengkonsultasikan mengenai kolam koi yang nantinya akan kita buat.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/1dn32qPns6U" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Makassar</title>
		<link>/kolam/makassar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 21:21:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/makassar/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Makassar. Harga jasa pembuatan kolam ikan Makassar per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/--AmCLG3TGBk/XR7wUFTEvEI/AAAAAAAAFs4/p-p6CqYTdjQSZ8_O75G9EubYa4JqnAVMwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B3.png" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Makassar </h2>



<p><a href="/ikan/">ikan koi</a> merupakan salah satu jenis ikan yang sangat cocok dipelihara di dalam kolam.  Keunggulan utama yang dimiliki oleh <a href="/ikan/">ikan koi</a> ini adalah corak warnanya yang sangat khas sehingga membuat Siapa saja yang melihatnya menjadi terpukau.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Kecantikan dari ikan koi ini tentunya akan lebih sempurna apabila anda membuatkan kolam yang indah untuk ikan koi tersebut hidup.  Ukuran dari kolam ikan tersebut juga harus dipastikan, dan terdapat beberapa komponen tambahan untuk memperindah nya seperti misalnya taman pada kolam ikan dan juga Pancuran air untuk melengkapi keasrian dari kolam ikan tersebut.  Hal tersebut pastinya akan membuat ikan koi merasa nyaman dan merasa hidup di alam bebas. </p>



<p>  Saat ini kebutuhan akan Ikan kolam koi telah meningkat sangat pesat sehingga banyak sekali desain dan konsep dari kolam koi yang bisa anda pilih dan anda sesuaikan dengan tempat yang anda miliki.  Dibawah ini terdapat beberapa konsep dan desain yang bisa anda jadikan referensi sebelum anda memutuskan untuk membuat kolam koi di tempat yang anda punya.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-4QTNbmL3zNk/XR7warp-PcI/AAAAAAAAFuM/CGcylPcx0x4nXMPimNM4U6d_KsL2dPDEACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B8.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Makassar</h3>



<p>  Kolam ikan koi yang saat ini juga banyak digunakan adalah kolam ikan koi yang mengedepankan sisi fungsionalitas dibandingkan dengan tampilannya.  Kolam ikan koi ini biasanya berbentuk persegi ataupun kotak.  Di bagian atas dari kolam ikan ini ada beberapa komponen tambahan atau aksesoris tambahan seperti air mancur untuk menambah keasrian dari kolam.  Pemilihan lokasi pada kolam ikan merupakan konsep utama yang bertujuan agar ikan dapat hidup dengan nyaman.  Dengan kolam ini Anda juga bisa menerapkan kolam ikan khusus untuk peliharaan atau kolam ikan untuk budidaya.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-SGYNguj8K4g/XR7wCTHnJgI/AAAAAAAAFp8/RxHbxKedxnEb14mHzahRFzRdDCLKN8nJACLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B9.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Makassar</h3>



<p>  Selanjutnya adalah kolam ikan dengan konsep dan desain yang cukup sederhana dengan menambahkan nilai keasrian dan sentuhan yang cukup tepat.  Anda bisa menambahkan suatu komponen seperti misalnya batuan untuk lebih menegaskan keberadaan kolam.  Dari batuan tersebut dapat anda bentuk sedemikian rupa sehingga dapat menyatukan antara taman dan juga kolam.  Anda juga bisa menerapkan batuan tersebut pada suatu titik di sudut ruangan yang biasanya juga dilengkapi dengan tembok yang cukup tinggi di bagian sisinya.  Tembok tersebut dapat anda manfaatkan seperti misalnya Anda dapat membuat <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> sehingga menjadikan kolam tersebut lebih indah untuk dipandang.  Menambahkan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> pada sisi kolam tentunya akan semakin menambah sisi keindahan pada kolam.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-tQsVCpxeeEg/XR7wN7Y6s-I/AAAAAAAAFr0/H4hGoKNYcmwalQBlA5BDgXjKD-uiWufdACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B1.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Makassar</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Kolam ikan yang bergaya minimalis cenderung memiliki bentuk yang simple namun tetap mengedepankan kesan yang cukup unik.  Ada beberapa trik khusus yang bisa diterapkan agar kolam berbentuk minimalis itu lebih terlihat modern.  Untuk menambahkan Sisi modern Anda bisa memasang ornamen lantai di sekitar kolam.  Terdapat banyak sekali pilihan ornamen lantai salah satunya adalah ornamen lantai kayu yang bisa dipasang pada sekitar kolam untuk menambahkan nilai modern pada kolam tersebut.  </p>
</div>
</div>



<p>  Anda juga dapat menambahkan komponen jembatan pada bagian tengah kolam untuk desain atau konsep kolam ikan jenis lainnya.  Terdapat banyak sekali bentuk dari jembatan yang bisa digunakan untuk kolam tersebut seperti misalnya bentuk lurus ataupun bentuk melengkung.  Dengan ditambahkannya komponen jembatan tersebut tidak hanya sebagai aksesoris atau hiasan tetapi memiliki fungsi untuk media agar pemilik dan juga ikan koi tersebut dapat menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Makassar</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Saat ini juga telah berkembang salah satu konsep dari kolam ikan koi yaitu kolam ikan koi penghilang stres yang mana dapat menciptakan ketenangan di sekitar lingkungan kolam tersebut.  Anda dapat berkonsentrasi pada banyaknya jumlah ikan dan juga dekorasi taman yang ada di sekitar kolam tersebut.   </p>
</div>
</div>



<p>

Perlu Anda ketahui bahwa saat ini kolam ikan tidak hanya bisa dibangun di luar ruangan tetapi juga bisa anda terapkan di dalam ruangan.  Hal tersebut juga akan menambahkan nilai estetika pada ruangan tersebut.  

</p>



<p>  Untuk Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi yang terbaik dan juga terpercaya di Makassar, maka kami siap untuk membantu.  Kami adalah jasa pembuatan kolam ikan koi yang sudah berpengalaman dalam membangun berbagai macam konsep dan desain ikan koi baik itu kolam ikan koi yang khusus digunakan untuk ikan koi peliharaan ataupun ikan koi budidaya.  Terdapat berbagai macam desain dan konsep yang bisa anda sesuaikan untuk membuat kolam koi impian Anda.  Jika Anda berminat untuk membuat kolam koi, maka anda bisa langsung menghubungi kami untuk menanyakan Lebih Detail mengenai kolam koi yang kami kerjakan dan Anda juga bisa mengkonsultasikan mengenai kolam koi yang nantinya akan kita buat.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7Q4CkKH_3t4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Cirebon</title>
		<link>/kolam/cirebon/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 09:54:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/cirebon/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Cirebon. Harga jasa pembuatan kolam ikan Cirebon per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-FO-nw7wI6Ks/XR7wUQB4IrI/AAAAAAAAFtA/2memu4TdpBsKMbhwUhuSXHS4YZ1noEMMwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B4.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Cirebon </h2>



<p>Salah satu jenis ikan yang paling banyak dipelihara di dalam kolam adalah <a href="/ikan/">ikan koi</a>.  <a href="/ikan/">ikan koi</a> memiliki keistimewaannya tersendiri diantaranya seperti warna yang sangat indah serta corak bentuk yang ada pada tubuhnya memiliki kesan yang sangat cantik.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Kecantikan yang dimiliki ikan koi ini akan semakin bertambah apabila anda membuatkan <a href="/kolam-koi/">kolam ikan</a> koi yang indah untuk ikan koi tersebut dapat hidup dan berenang.  Ukuran dari kolam ikan tersebut juga harus dipastikan, dan terdapat beberapa komponen tambahan untuk memperindah nya seperti misalnya taman pada kolam ikan dan juga Pancuran air untuk melengkapi keasrian dari kolam ikan tersebut.  Terdapat banyak sekali aksesoris yang bisa anda tambahkan untuk melengkapi kolam ikan koi yang anda miliki sehingga kolam tersebut akan lebih indah dan ikan juga berenang dengan bebas. </p>



<p>  Ada banyak sekali rancangan desain dari kolam ikan koi yang memiliki berbagai macam konsep serta gaya.  Berikut ini akan dijelaskan secara lebih rinci mengenai kolam ikan koi yang bisa anda jadikan referensi sebelum anda memutuskan untuk membuatnya di tempat yang anda miliki.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-C_gY27VwIbg/XR7wZh5-CPI/AAAAAAAAFt8/MJNYuej6h3sUppstzyYKMsanDmLbLUSNwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B3.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Cirebon</h3>



<p>  Kolam ikan yang disebutkan pertama adalah kolam yang mengedepankan fungsionalitas dibandingkan dengan tampilannya.  Kolam ikan koi ini biasanya berbentuk persegi ataupun kotak.  Di bagian atas dari kolam ikan ini ada beberapa komponen tambahan atau aksesoris tambahan seperti air mancur untuk menambah keasrian dari kolam.  Konsep utama pada desain ini dapat dilihat dari pemilihan lokasi yang tepat agar ikan koi dapat dipelihara dengan sangat baik.  Dengan kolam ini Anda juga bisa menerapkan kolam ikan khusus untuk peliharaan atau kolam ikan untuk budidaya.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-TkfdhWfLIXE/XR7wA0uBQDI/AAAAAAAAFpo/gx6VuyPpma8HOU0CWbYYMTnVehSbcXVWwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B4.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Cirebon</h3>



<p>  Selanjutnya adalah kolam ikan dengan konsep dan desain yang cukup sederhana dengan menambahkan nilai keasrian dan sentuhan yang cukup tepat.  Tambahan yang bisa anda berikan adalah komponen batuan untuk mempertegas bentuk kolam.  Batuan tersebut dibentuk dengan sedemikian rupa sehingga dapat menyatukan taman yang ada di samping kolam dengan kolam tersebut.  Anda bisa membangun kolam koi tersebut pada sudut suatu yang mana biasanya pada sudut tersebut tersedia tembok yang cukup tinggi.  Tembok tersebut dapat anda manfaatkan seperti misalnya Anda dapat membuat <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> sehingga menjadikan kolam tersebut lebih indah untuk dipandang.  Menambahkan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> pada sisi kolam tentunya akan semakin menambah sisi keindahan pada kolam.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-cojzpF43WXg/XR7wOcDEXAI/AAAAAAAAFr8/X_WdJt56l5EVTlVjWSDYmyIC80zvU_LSACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B2.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Cirebon</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Kolam koi bergaya minimalis biasanya memiliki bentuk yang sederhana namun tetap memiliki kesan tersendiri.  Ada berbagai cara dan trik agar kolam ikan yang anda miliki tersebut terlihat lebih menarik dan juga lebih modern Jika dilihat.  Anda bisa menambahkan ornamen lantai pada sekitar kolam ikan.  Salah satu ornamen lantai yang banyak sekali diaplikasikan pada kolam adalah ornamen lantai kayu.  </p>
</div>
</div>



<p>  Ada juga bisa menambahkan jembatan di bagian tengah kolam untuk menambahkan desain unik pada kolam ikan koi.  Saat ini telah banyak sekali bentuk dari jembatan yang bisa diterapkan pada kolam ikan seperti misalnya jembatan yang berbentuk lurus ataupun jembatan yang berbentuk lengkung.  Hal tersebut dapat menjadikan sarana bagi ikan dan juga pemeliharaannya agar lebih menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Cirebon</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Saat ini juga terdapat salah satu konsep dari kolam ikan koi itu konsep untuk kedamaian dan penghilang stres yang mana bisa menciptakan ketenangan di lingkungan kolam.  Hal utama yang perlu diketahui dari konsep kolam koi ini adalah banyaknya ikan yang ada dan juga dekorasi taman yang tidak terlalu berlebihan pada sekitar kolam.   </p>
</div>
</div>



<p>

Perlu Anda ketahui bahwa saat ini kolam ikan tidak hanya bisa dibangun di luar ruangan tetapi juga bisa anda terapkan di dalam ruangan.  Kolam ikan indoor ini tentunya akan semakin menambah nilai estetika jika diterapkan pada ruangan yang anda miliki.  

</p>



<p>  Bagi Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi di Cirebon yang terpercaya, maka kami siap membantu anda untuk mewujudkan kolam ikan koi impian anda.  Kami merupakan penyedia jasa pembuatan kolam koi yang sudah berpengalaman dan dengan ditangani oleh beberapa orang yang sudah profesional dalam pembuatan kolam ikan koi.  Kami juga memiliki berbagai macam desain serta konsep yang bisa anda jadikan referensi dalam membuat kolam koi impian anda.  Anda dapat menghubungi kami jika ingin menanyakan lebih lanjut mengenai desain kolam koi yang kami kerjakan dan juga harga dari pembuatan kolam koi.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/1dn32qPns6U" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Pematangsiantar</title>
		<link>/kolam/pematangsiantar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 May 2019 00:56:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/pematangsiantar/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Pematangsiantar. Harga jasa pembuatan kolam ikan Pematangsiantar per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-L_QHNGJ5xtE/XR7wR4g31hI/AAAAAAAAFsk/pajxKXsDH4s4o6NLVg5lTLW6M0_SitZEACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B12.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Pematangsiantar </h2>



<p>Kita pun sudah mengetahui bahwa salah satu peliharaan atau ikan yang sangat cocok dipelihara di dalam kolam dan sangat indah jika dipandang adalah <a href="/ikan/">ikan koi</a>.  Hal tersebut karena <a href="/ikan/">ikan koi</a> ini memiliki keistimewaan yaitu warnanya yang sangat indah dilengkapi dengan corak yang beragam pada sekitar tubuhnya.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Kecantikan yang dimiliki ikan koi ini akan semakin bertambah apabila anda membuatkan <a href="/kolam-koi/">kolam ikan</a> koi yang indah untuk ikan koi tersebut dapat hidup dan berenang.  Anda juga perlu memperhatikan ukuran dari <a href="/kolam-koi/">kolam ikan</a> yang anda buat untuk ikan koi yang anda pelihara cara agar kolam anda akan terlihat lebih indah.  Hal tersebut pastinya akan membuat ikan koi merasa nyaman dan merasa hidup di alam bebas. </p>



<p>  Saat ini telah tersedia banyak sekali desain dari kolam ikan koi dengan berbagai konsep serta gaya yang dapat disesuaikan dengan Hunian yang anda miliki.  Di bawah ini akan dijelaskan secara lebih rinci mengenai desain dan konsep dari kolam ikan koi yang bisa anda jadikan referensi.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-DoagSsGqfF0/XR7way_M-YI/AAAAAAAAFuQ/DkMH6cM397UsGly6R1y0hMSlhhmCNuIiwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B9.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Pematangsiantar</h3>



<p>  Kolam ikan yang disebutkan pertama adalah kolam yang mengedepankan fungsionalitas dibandingkan dengan tampilannya.  Kolam koi dengan desain seperti ini biasanya memiliki bentuk yang sangat sederhana seperti persegi panjang ataupun kotak.  Pada bagian atas kolam ikan tersebut dapat dilengkapi oleh beberapa aksesoris seperti misalnya Pancuran air dan beberapa komponen untuk melengkapi kolam ikan.  Konsep utama pada kolam ikan tersebut dapat dilihat dari pemilihan lokasi yang tepat agar ikan koi dapat hidup dengan nyaman.  Desain ini juga sangat cocok bagi Anda yang ingin membudidayakan ikan koi dengan berbagai macam jenis.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-We6FG6niPjE/XR7wB5N47XI/AAAAAAAAFp0/BMmmwu3wVxsOpaUXRb0KHJ3SNc8aXlXYACLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B7.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Pematangsiantar</h3>



<p>  Pada desain kolam yang kedua yaitu mengedepankan desain yang sederhana namun tetap menarik dengan tambahan sedikit sentuhan yang tepat.  Tambahan yang bisa anda berikan adalah komponen batuan untuk mempertegas bentuk kolam.  Batuan tersebut dibentuk dengan sedemikian rupa sehingga dapat menyatukan taman yang ada di samping kolam dengan kolam tersebut.  Jika anda ingin membangun kolam koi pada sudut halaman, anda bisa memanfaatkan beberapa sudut tembok yang ada pada sisi kolam.  Tembok tersebut dapat anda manfaatkan untuk membuat <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> di sekitar kolam.  Hal tersebut juga menjadikan kolam akan terasa lebih indah dan asri.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-0F3epjm-ldY/XR7wO2cEhdI/AAAAAAAAFsA/iFlySFI7jQYvYsIe3T89Nr2-8KQQzcYuACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B3.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Pematangsiantar</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Gaya yang simpel merupakan ciri khas dari kolam ikan minimalis yang tentunya mengedepankan Sisi utama yang cukup unik.  Terdapat ciri khusus yang bisa anda gunakan untuk membentuk kolam ikan minimalis agar terlihat lebih menarik dan juga lebih modern.  Untuk menambahkan Sisi modern Anda bisa memasang ornamen lantai di sekitar kolam.  Ada banyak opsi atau pilihan dari lantai yang bisa anda pilih dan anda terapkan asalkan tetap mengedepankan Sisi modern pada setiap sisi kolam.  </p>
</div>
</div>



<p>  Pada konsep desain kolam ikan lainnya Anda juga bisa menambahkan komponen jembatan pada bagian tengah kolam.  Ada banyak bentuk jembatan yang bisa diterapkan seperti jembatan dengan bentuk melengkung ataupun lurus.  Tujuan utama dari pembuatan jembatan pada tengah kolam tersebut tidak hanya sebagai hiasan namun juga bisa sebagai media untuk pemelihara dan juga ikan koi agar lebih menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Pematangsiantar</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Saat ini juga telah berkembang salah satu konsep dari kolam ikan koi yaitu kolam ikan koi penghilang stres yang mana dapat menciptakan ketenangan di sekitar lingkungan kolam tersebut.  Anda dapat berkonsentrasi pada banyaknya jumlah ikan dan juga dekorasi taman yang ada di sekitar kolam tersebut.   </p>
</div>
</div>



<p>

Selain berada di luar atau di lingkungan luar suatu hunian, kolam ikan koi juga bisa anda terapkan untuk ruangan yang berada di dalam rumah.  Kolam ikan indoor ini tentunya akan semakin menambah nilai estetika jika diterapkan pada ruangan yang anda miliki.  

</p>



<p>  Untuk Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi di Pematangsiantar yang berkualitas, kami siap membantu anda untuk membuat kolam koi minimalis ataupun kolam koi yang berfungsi untuk budidaya.  Kami merupakan salah satu jasa pembuat kolam ikan koi terbaik yang ada di Indonesia yang sudah berpengalaman selama beberapa tahun untuk membuat berbagai macam kolam ikan koi.  Ada banyak desain yang kami tawarkan dan dikerjakan oleh orang yang sudah berpengalaman dan juga profesional dalam pembangunan kolam ikan koi.  Jika Anda berminat untuk membuat kolam koi, maka anda bisa langsung menghubungi kami untuk menanyakan Lebih Detail mengenai kolam koi yang kami kerjakan dan Anda juga bisa mengkonsultasikan mengenai kolam koi yang nantinya akan kita buat.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7Q4CkKH_3t4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Surakarta</title>
		<link>/kolam/surakarta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 May 2019 17:26:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/surakarta/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Surakarta. Harga jasa pembuatan kolam ikan Surakarta per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-EV3R19fUKV0/XR7wSMzH4iI/AAAAAAAAFso/g_9L0BdnV1I0MYRSSC2wUpogt3jhkm-SwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B13.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Surakarta </h2>



<p>Seperti yang kita telah ketahui bahwa <a href="/ikan/">ikan koi</a> sangat cocok sekali dipelihara apalagi jika dipelihara di dalam kolam yang tentunya akan semakin membuat kolam tersebut lebih indah.  Hal tersebut karena <a href="/ikan/">ikan koi</a> ini memiliki keistimewaan yaitu warnanya yang sangat indah dilengkapi dengan corak yang beragam pada sekitar tubuhnya.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Jika anda membuatkan kolam ikan pada ikan koi yang anda miliki tentunya akan semakin menambah kecantikan ikan koi tersebut.  Anda juga perlu memperhatikan ukuran dari <a href="/kolam-koi/">kolam ikan</a> yang anda buat untuk ikan koi yang anda pelihara cara agar kolam anda akan terlihat lebih indah.  Dengan dilengkapi nya hal tersebut tentunya kolam ikan koi anda akan terasa lebih indah dan ikan koi pun akan terasa lebih nyaman untuk hidup di dalam kolam tersebut. </p>



<p>  Saat ini telah tersedia banyak sekali desain dari kolam ikan koi dengan berbagai konsep serta gaya yang dapat disesuaikan dengan Hunian yang anda miliki.  Dibawah ini terdapat beberapa konsep dan desain yang bisa anda jadikan referensi sebelum anda memutuskan untuk membuat kolam koi di tempat yang anda punya.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-4QTNbmL3zNk/XR7warp-PcI/AAAAAAAAFuM/CGcylPcx0x4nXMPimNM4U6d_KsL2dPDEACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B8.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Surakarta</h3>



<p>  Kolam ikan yang pertama adalah kolam ikan yang mengedepankan Sisi fungsionalitas dibandingkan dengan Sisi tampilannya.  Kolam ikan koi ini biasanya berbentuk persegi ataupun kotak.  Di bagian atas dari kolam ikan ini ada beberapa komponen tambahan atau aksesoris tambahan seperti air mancur untuk menambah keasrian dari kolam.  Pemilihan lokasi pada kolam ikan merupakan konsep utama yang bertujuan agar ikan dapat hidup dengan nyaman.  Desain ini juga sangat cocok bagi Anda yang ingin membudidayakan ikan koi dengan berbagai macam jenis.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-YKXCd3rsUcE/XR7wAG7m7SI/AAAAAAAAFpc/UJFGdNSpgc87eUvQTaHvvIpdiEP0TepawCLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B10.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Surakarta</h3>



<p>  Terdapat kolam ikan dengan konsep dan desain yang juga cukup sederhana.  Anda bisa menambahkan suatu komponen seperti misalnya batuan untuk lebih menegaskan keberadaan kolam.  Dari batuan tersebut dapat anda bentuk sedemikian rupa sehingga dapat menyatukan antara taman dan juga kolam.  Anda bisa membangun kolam koi tersebut pada sudut suatu yang mana biasanya pada sudut tersebut tersedia tembok yang cukup tinggi.  Dengan adanya tembok tersebut tentunya anda dapat memanfaatkan tembok dengan membuatkan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a>.  <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> tersebut akan menambahkan Sisi modern dan juga Sisi minimalis karena memanfaatkan ruang di sekitaran kolam.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-QcNsnshe0RA/XR7wQJHAS7I/AAAAAAAAFsU/Od_MpXUxLY4ICxi8jA0lD3UWmAAOWfCGACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B8.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Surakarta</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Kolam ikan yang bergaya minimalis cenderung memiliki bentuk yang simple namun tetap mengedepankan kesan yang cukup unik.  Ada berbagai cara dan trik agar kolam ikan yang anda miliki tersebut terlihat lebih menarik dan juga lebih modern Jika dilihat.  Untuk menambahkan Sisi modern Anda bisa memasang ornamen lantai di sekitar kolam.  Terdapat banyak sekali pilihan ornamen lantai salah satunya adalah ornamen lantai kayu yang bisa dipasang pada sekitar kolam untuk menambahkan nilai modern pada kolam tersebut.  </p>
</div>
</div>



<p>  Pada konsep desain kolam ikan lainnya Anda juga bisa menambahkan komponen jembatan pada bagian tengah kolam.  Saat ini telah banyak sekali bentuk dari jembatan yang bisa diterapkan pada kolam ikan seperti misalnya jembatan yang berbentuk lurus ataupun jembatan yang berbentuk lengkung.  Jembatan yang ada pada tengah kolam biasanya tidak hanya digunakan sebagai hiasan namun juga sebagai media untuk menyatukan pemilik dan juga ikan koi.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Surakarta</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Saat ini juga terdapat kolam ikan koi yang memiliki konsep utama untuk penghilang stres bagi pemiliknya dengan menciptakan ketenangan dan kedamaian di sekitar lingkungan kolam koi tersebut.  Hal utama yang perlu diketahui dari konsep kolam koi ini adalah banyaknya ikan yang ada dan juga dekorasi taman yang tidak terlalu berlebihan pada sekitar kolam.   </p>
</div>
</div>



<p>

Perlu Anda ketahui bahwa saat ini kolam ikan tidak hanya bisa dibangun di luar ruangan tetapi juga bisa anda terapkan di dalam ruangan.  Dengan membangun kolam ikan didalam ruangan tentunya akan semakin menambah nilai keasrian di dalam ruangan tersebut.  

</p>



<p>  Untuk Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi yang terbaik dan juga terpercaya di Surakarta, maka kami siap untuk membantu.  Kami menawarkan jasa pembuatan kolam ikan koi dengan harga yang sangat terjangkau dan dengan ditangani oleh ahlinya langsung yang sudah profesional untuk membangun berbagai macam jenis desain dan juga konsep dari kolam ikan koi.  Kami juga memiliki berbagai macam desain serta konsep yang bisa anda jadikan referensi dalam membuat kolam koi impian anda.  Anda dapat menghubungi kami jika ingin menanyakan lebih lanjut mengenai desain kolam koi yang kami kerjakan dan juga harga dari pembuatan kolam koi.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7Q4CkKH_3t4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolam Ikan Koi Sederhana Design Minimalis di Banjar</title>
		<link>/kolam/banjar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 May 2019 22:50:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Ikan Koi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/news/banjar/</guid>

					<description><![CDATA[Jasa pembuatan kolam ikan koi dalam rumah, desain kolam koi minimalis sederhana di Banjar. Harga jasa pembuatan kolam ikan Banjar per meter.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-MKEBgs2DgbU/XR7wVSaqK0I/AAAAAAAAFtI/Xzm-tGUorLQPzbN-SZ2pMPtsQLVb5kaJgCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BModern%2B7.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Buat Kolam Koi Minimalis Banjar </h2>



<p>Salah satu jenis ikan yang paling banyak dipelihara di dalam kolam adalah <a href="/ikan/">ikan koi</a>.  Keunggulan utama yang dimiliki oleh <a href="/ikan/">ikan koi</a> ini adalah corak warnanya yang sangat khas sehingga membuat Siapa saja yang melihatnya menjadi terpukau.</p>
</div>
</div>



<p style="text-align:left"> Kecantikan dari ikan koi ini tentunya akan lebih sempurna apabila anda membuatkan kolam yang indah untuk ikan koi tersebut hidup.  Anda juga harus memastikan kolam dengan ukuran yang sangat tepat, tanaman air yang juga indah serta Pancuran air yang berada di atas kolam tersebut.  Dengan dilengkapi nya hal tersebut tentunya kolam ikan koi anda akan terasa lebih indah dan ikan koi pun akan terasa lebih nyaman untuk hidup di dalam kolam tersebut. </p>



<p>  Saat ini kebutuhan akan Ikan kolam koi telah meningkat sangat pesat sehingga banyak sekali desain dan konsep dari kolam koi yang bisa anda pilih dan anda sesuaikan dengan tempat yang anda miliki.  Di bawah ini akan dijelaskan secara lebih rinci mengenai desain dan konsep dari kolam ikan koi yang bisa anda jadikan referensi.  </p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-668525">
<div class="wp-block-column">
<h2>Model Kolam Koi</h2>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-C_gY27VwIbg/XR7wZh5-CPI/AAAAAAAAFt8/MJNYuej6h3sUppstzyYKMsanDmLbLUSNwCLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BSederhana%2B3.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Sederhana Banjar</h3>



<p>  Yang pertama adalah kolam ikan koi yang mengedepankan Sisi fungsionalitasnya.  Memiliki bentuk kolam yang cukup simple yaitu kotak persegi panjang.  Pada bagian atas kolam ikan tersebut dapat dilengkapi oleh beberapa aksesoris seperti misalnya Pancuran air dan beberapa komponen untuk melengkapi kolam ikan.  Dari desain tersebut terdapat konsep utama yaitu Anda dapat memilih lokasi yang tepat agar ikan koi bisa hidup dengan nyaman dan berenang dengan bebas.  Desain ini juga sangat cocok bagi Anda yang ingin membudidayakan ikan koi dengan berbagai macam jenis.  </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-YKXCd3rsUcE/XR7wAG7m7SI/AAAAAAAAFpc/UJFGdNSpgc87eUvQTaHvvIpdiEP0TepawCLcBGAs/s1600/Kolam%2BIkan%2BKoi%2BKaca%2BMinimalis%2B10.jpg" alt="" class="wp-image-1353"/></figure>



<h3>Kolam Koi Minimalis Banjar</h3>



<p>  Terdapat kolam ikan dengan konsep dan desain yang juga cukup sederhana.  Tambahan yang bisa anda berikan adalah komponen batuan untuk mempertegas bentuk kolam.  Dari batuan tersebut dapat anda bentuk sedemikian rupa sehingga dapat menyatukan antara taman dan juga kolam.  Anda juga bisa menerapkan batuan tersebut pada suatu titik di sudut ruangan yang biasanya juga dilengkapi dengan tembok yang cukup tinggi di bagian sisinya.  Anda dapat membuat <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> ataupun juga air terjun buatan pada tembok tersebut.  Menambahkan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kebun_vertikal" target="_blank" rel="noopener">vertical garden</a> pada sisi kolam tentunya akan semakin menambah sisi keindahan pada kolam.  
</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-171187">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/3.png" alt="" class="wp-image-1130"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Design Lengkap</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Ada puluhan model desain kolam ikan koi yang dapat Anda pesan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/2.png" alt="" class="wp-image-1131"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Professional &amp; Berpengalaman</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Hasil pengerjaan dijamin rapi dan sesuai ekspetasi Anda.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2019/07/1.png" alt="" class="wp-image-1132"/></figure></div>



<h4 style="text-align:center" class="clear-both">Beragam Ukuran</h4>



<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Buat kolam ikan koi beragam ukuran cocok untuk  indoor / outdoor </p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-cojzpF43WXg/XR7wOcDEXAI/AAAAAAAAFr8/X_WdJt56l5EVTlVjWSDYmyIC80zvU_LSACLcBGAs/s1600/Kolam%2BKoi%2BMinimalis%2BBatu%2BAlam%2B2.jpg" alt="" class="wp-image-664"/></figure></div>



<h2 style="text-align:center" class="text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow">Kolam Koi Minimalis Modern dengan Batuan &amp; Air Terjun Banjar</h2>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p style="text-align:left">  Kolam koi bergaya minimalis biasanya memiliki bentuk yang sederhana namun tetap memiliki kesan tersendiri.  Ada berbagai macam cara agar kolam ikan minimalis tersebut terlihat lebih menarik dan juga terlihat lebih modern.  Untuk menambahkan Sisi modern Anda bisa memasang ornamen lantai di sekitar kolam.  Salah satu ornamen lantai yang banyak sekali diaplikasikan pada kolam adalah ornamen lantai kayu.  </p>
</div>
</div>



<p>  Anda juga dapat menambahkan komponen jembatan pada bagian tengah kolam untuk desain atau konsep kolam ikan jenis lainnya.  Terdapat banyak sekali bentuk dari jembatan yang bisa digunakan untuk kolam tersebut seperti misalnya bentuk lurus ataupun bentuk melengkung.  Tujuan utama dari pembuatan jembatan pada tengah kolam tersebut tidak hanya sebagai hiasan namun juga bisa sebagai media untuk pemelihara dan juga ikan koi agar lebih menyatu.  </p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<p style="text-align:left" class="wp-block-subhead">JASA BUAT KOLAM KOI </p>



<h2 style="text-align:left">Kolam Koi Indoor &amp; Outdoor Banjar</h2>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>  Ada juga kolam yang memiliki konsep untuk menghilangkan stres bagi para pemiliknya yaitu dengan menciptakan suasana tenang pada lingkungan kolam tersebut.  Hal utama yang perlu diketahui dari konsep kolam koi ini adalah banyaknya ikan yang ada dan juga dekorasi taman yang tidak terlalu berlebihan pada sekitar kolam.   </p>
</div>
</div>



<p>

Perlu Anda ketahui bahwa saat ini kolam ikan tidak hanya bisa dibangun di luar ruangan tetapi juga bisa anda terapkan di dalam ruangan.  Kolam ikan indoor ini tentunya akan semakin menambah nilai estetika jika diterapkan pada ruangan yang anda miliki.  

</p>



<p>  Untuk Anda yang saat ini sedang membutuhkan jasa pembuatan kolam ikan koi di Banjar yang berkualitas, kami siap membantu anda untuk membuat kolam koi minimalis ataupun kolam koi yang berfungsi untuk budidaya.  Kami menawarkan jasa pembuatan kolam ikan koi dengan harga yang sangat terjangkau dan dengan ditangani oleh ahlinya langsung yang sudah profesional untuk membangun berbagai macam jenis desain dan juga konsep dari kolam ikan koi.  Desain dan konsep yang kami tawarkan sangatlah beragam sehingga Anda dapat memilih dengan bebas desain mana yang cocok diterapkan di tempat yang ada bulunya.  Apabila Anda berminat atau anda ingin menanyakan lebih lanjut mengenai pembuatan kolam ikan koi, maka anda dapat menghubungi kami pada kontak yang telah kami sediakan.  
 </p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Oyvv_K2KdFs" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
